\chapter{本科毕业论文外文翻译}\label{chapTrans}
本章共翻译三篇相关文献，第\ref{secBilateralFilter}节文章详细信息参见参考文献\cite{710815}，第\ref{secmedit}节文章参见\cite{Khan:2006:IME:1179352.1141937}，第\ref{secDepthEdit}节文章参见\cite{LopezMoreno201199}。
\section{灰度和彩色图像的双边滤波}
\label{secBilateralFilter}
双边滤波通过对邻域内像素的非线性组合来实现在保持图像边界的前提下对图像的平滑操作。这是一种非迭代、非全局的简易算法。根据几何形状的相近度以及图像层次的相似性，双边滤波将灰度或者颜色值进行非线性组合，同时在值域和定义域上都更倾向于选择临近而非相对较远的值。和将图像的颜色分成三通道分别进行处理的滤波算法来说，双边滤波可以在CIE-Lab颜色空间内保持感知测度并且以人类可以感知接受的方式来平滑颜色并保持边界。同时，与标准的滤波相比，双边滤波不会在彩色图像的边界处产生虚影，而且能够降低原始图像中的虚影。

\subsection{绪论}
\label{bfilterIntro}

滤波可能是信号处理和计算机视觉中最基础的操作。从“滤波”最广泛的含义上讲，被过滤图像中给定位置的值是原始图像同样位置处邻域内的值的一个函数。比如说，高斯低通滤波计算该邻域内的像素值的加权平均值，其权重随着到邻域中心的距离的增加而减小。尽管可以针对这一权重减小的现象给出形式化或者定量的解释，但是直观上给人的感觉在于图像在空间上的变化一般来说都非常慢，因此临近的像素很可能有相近的值，所以将邻域内的想素质求平均是非常合理的。扰乱邻域内像素值的噪音往往和信号值并不相关，因此在求平均的过程中，噪音被减小而信号值得到保留。

上文所述的空间缓慢变化的假设在图像边界处并不成立，因此低通滤波器在边界处往往会造成模糊。已经有大量的研究工作用于降低这种不期望的效果。那究竟应该如何在边界处阻止求平均的操作，而在平滑的区域内仍然进行加权平均呢？各向异性散射(anisotropic
diffusion)是一种常用的方法：局部的图像变化在每个像素点处都被计算，然后将那些大小和形状依赖于局部变化的邻域内的点求平均。散射方法通过求解偏微分方程来对扩展的区域求平均值，因此这种方法本质上是迭代的。迭代可能会导致稳定性的问题，此外考虑到计算机体系结构的问题，迭代还可能带来效率的问题。其他的滤波方法在第\ref{bfilterPreviousWork}节进行讨论。

在这篇文章中，我们提出了一种非迭代的能保持边界的平滑方法。尽管我们的研究工作和神经生理学上的某些观察结果并无关联，但是我们的方法可以被一层类似神经元的计算装置实现，每个计算装置针对每张输入图像进行一次运算。\footnote{译者注：文中所说的neuron-like
device与当今的计算机体系结构中的GPU核心极为类似。}

此外，我们的算法提供对于任意有关光度距离概念的显式强化。这对于过滤彩色图像来说特别重要。如果彩色图像的三个通道是分别进行滤波操作的话，在图像的边界区域颜色值遭到破坏。事实上，不同的通道有着不同级别的对比度，因此它们需要不同程度的光滑操作。分别光滑操作扰乱了颜色之间的平衡，而且有时候会出现不期望的颜色组合。相反的，双边滤波可以同时对三个通道进行操作，而且可以被明确的告知什么样的颜色是相似的，而什么样的颜色并不相似。只有从认知角度来说相似的颜色才会被平均到一起，这样就减少了结果当中的人为不真实结果。

双边滤波所依赖的关键想法在于，传统过滤器在其定义域中做的事情，双边过滤器在其值域中完成。两个像素可以彼此接近，也就是，占据了相近的空间位置；两个像素也可以彼此相似，也就是，比如说在具有感知意义的方式下，它们有临近的值。相近性(closeness)指的是定义域内的接近，而相似性(similarity)指的是值域内的接近。传统的滤波器是定义域内的滤波，而且通过减小距离远的像素值的权值来保证相近性。同样的，我们在文中定义了值域滤波，值域滤波对于不相似的图像像素，会降低其权值。值域滤波是非线性的，因为像素点的权值依赖于图像的颜色或者强度。从计算的角度来说，值域滤波并不比标准的不可分的过滤器更复杂。最重要的是，值域滤波可以保持图像的边界，就像我们在第\ref{bfilterPreviousWork}节中所示的那样。

空间局部性仍旧是一个重要的概念。事实上，我们的结果表明值域滤波就其自身而言会扭曲图像的颜色分布。我们将值域和定义域上的滤波结合起来，并且发现这种组合的结果更为有趣。我们将这种组合的滤波方法称之为“双边滤波”。

因为双边滤波假设在图像函数的定义域和值域内有明确定义的距离，所以双边滤波可以应用于任何可以定义这两个距离的函数。特别的，双边滤波可以像应用于黑白图像一样简单的应用于彩色图像。CIE-Lab颜色空间本身具有一种从感知的角度来看有意义的颜色相似度的测度，即欧氏距离和人类的颜色识别能力有着非常强的相关性。因此，如果我们在我们的双边滤波中使用这种测度方法，图像就会以一种适应于人类能力的方式进行光滑处理，边界也可以用同样的方式得到保持。只有感知上相似的颜色被平均到一起，并且只有感知上可见的边界得到保持。

在下面的章节中，我们将形式化双边滤波的概念。第\ref{bfilterRange}节单独分析了值域滤波。第\ref{bfilterGray}节和第\ref{bfilterColor}节分别展示了黑白图像和彩色图像的实验结果。双边滤波和之前研究工作的关系在第\ref{bfilterPreviousWork}节中被探讨，第\ref{bfilterConclusion}节探讨了进一步的研究方向。

%\subsection{Idea}
\subsection{概念}
\label{bfilterIdea}

针对图像$\mathbf{f}(\mathbf{x})$的低通定义域滤波器产生的结果图像可以被定义为：
\begin{equation}
  \mathbf{h}(\mathbf{x}) =
  k_{d}^{-1}(\mathbf{x})\int_{-\infty}^{\infty}\int_{-\infty}^{\infty}\mathbf{f}(\xi)c(\xi{},\mathbf{x})d\xi
  \label{bfilterEq1}
\end{equation}
其中$c(\xi,\mathbf{x})$表示邻域中心$\mathbf{x}$和临近点$\xi$之间的几何相似性。字母$\mathbf{f}$和$\mathbf{h}$的粗体强调输入和输出图像可能是多通道图像的事实。如果低通滤波器是用来保持低通信号的直流分量，那么我们可以得到
\begin{equation}
  k_{d}(\mathbf{x}) = \int_{-\infty}^{\infty}\int_{-\infty}^{\infty}c(\xi{},\mathbf{x})d\xi
  \label{bfilterEq2}
\end{equation}
如果过滤器是平移不变(Shift invariant)的，那么$c(\xi,\mathbf{x})$仅仅是向量差$\xi-\mathbf{x}$的函数，并且$k_d$是一个常量。

值域滤波可以用相似的方式进行定义：
\begin{equation}
  \mathbf{h}(\mathbf{x}) =
  k_{r}^{-1}(\mathbf{x})\int_{-\infty}^{\infty}\int_{-\infty}^{\infty}\mathbf{f}(\xi)s(\mathbf{f}(\xi),\mathbf{f}(\mathbf{x}))d\xi
  \label{bfilterEq3}
\end{equation}
除了现在$s(\mathbf{f}(\xi),\mathbf{f}(\mathbf{x}))$表征邻域中心$\mathbf{x}$和临近点$\xi$之间的图像相似性(photometric
similarity)。因此相似性函数$s$在图像函数$\mathbf{f}$的值域内进行操作，而相近性函数$c$在$\mathbf{f}$的定义域内进行操作。归一化常量(\ref{bfilterEq3})被替换为：
\begin{equation}
  k_{r}(\mathbf{x}) = \int_{-\infty}^{\infty}\int_{-\infty}^{\infty}s(\mathbf{f}(\xi),\mathbf{f}(\mathbf{x}))d\xi
  \label{bfilterEq4}
\end{equation}
相比于相近性函数$c$，相似性函数$s$的归一化还依赖于图像$\mathbf{f}$。我们认为相似性函数$s$是无偏的(unbiased)如果$s$之依赖于差$\mathbf{f}(\xi)-\mathbf{f}(\mathbf{x})$。

图像强度的空间分布对于值域滤波来说没有任何作用。将整幅图像中的强度结合起来是没有意义的，因为远离$\mathbf{x}$的像素点应该不会影响$\mathbf{x}$的最终值。此外，第三节表明值域滤波自身仅仅改变图像的色图(color map)，因此单单使用值域滤波是没有太大用处的。合适的解决方案就是将定义域和值域内的滤波结合起来，因此保证集合形状和图像层面上的局部性。结合的滤波可做如下表示：
\begin{equation}
  \mathbf{h}(\mathbf{x}) =
  k^{-1}(\mathbf{x})\int_{-\infty}^{\infty}\int_{-\infty}^{\infty}\mathbf{f}(\xi)c(\xi{},\mathbf{x})s(\mathbf{f}(\xi),\mathbf{f}(\mathbf{x}))d\xi
  \label{bfilterEq5}
\end{equation}
其归一化为：
\begin{equation}
  k(\mathbf{x}) = \int_{-\infty}^{\infty}\int_{-\infty}^{\infty}c(\xi{},\mathbf{x})s(\mathbf{f}(\xi),\mathbf{f}(\mathbf{x}))d\xi
  \label{bfilterEq6}
\end{equation}

\begin{figure}
\centering
\subfigure[]{\includegraphics[width=0.30\textwidth]{images/bfilter/1a}\label{bfilterfigure1a}}
\subfigure[]{\includegraphics[width=0.30\textwidth]{images/bfilter/1b}\label{bfilterfigure1b}}
\subfigure[]{\includegraphics[width=0.30\textwidth]{images/bfilter/1c}\label{bfilterfigure1c}}
\caption{(a)灰度值100的阶跃函数，被$\sigma=10$的高斯噪声模糊。(b)中心点在(a)中阶跃右侧两个像素的$23\times23$邻域内的组合相似度权重。(c) $\sigma_r=50, \sigma_d=5$的双边滤波结果。}
\label{bfilterfigure1}
\end{figure}

组合在一起的值域和定义域滤波被称为双边滤波。它将$\mathbf{x}$处的像素值替换为相似并且相近的像素值。在平滑的区域，一块小邻域内的像素值是彼此接近的，并且归一化的相似度函数$k^{-1}s$接近于1。因此，双边滤波本质上就以标准定义域滤波器的方式工作，将像素值之间由于相关性差距而造成的噪音过滤掉。考虑到明亮和黑暗区域的锐利的边界线，如图\ref{bfilterfigure1}所示。当双边滤波处理的邻域的中心点位于边界的明亮区域一侧的时候，对于同一侧的像素点，相似度函数$s$的值可以被认为接近与1，而对于另一侧的点，则可以被认为接近于0。图\ref{bfilterfigure1b}中绘制了一个中心点位于分界线明亮侧2个像素点的$23\times{}23$邻域的相似度函数值的图像。归一化项$k(\mathbf{x})$保证所有的像素点的权值之和为1。因此，滤波器将邻域中心点的明亮像素点替换为其邻域内明亮像素点的加权平均值，并且忽略了灰暗的像素点。相应的，当滤波的邻域中心点位于阴暗的一侧时，明亮的像素点也相应的被忽略。由于双边滤波中定义域滤波成分的存在，因此在边界处能够达到良好的过滤效果，如图\ref{bfilterfigure1c}所示；同时由于值域滤波的存在，脆弱的边界得以被良好的保持下来。
%\subsubsection{Example: the Gaussian Case}
\subsubsection{样例：高斯滤波的情形}\label{bfilterGaussian}
双边滤波的一个简单但是重要的例子是平移不变的高斯滤波(Gaussian
filtering)。在高斯滤波中，相近度函数$c(\xi,\mathbf{x})$和相似度函数$s(\phi,\mathbf{f})$都是参数之间欧氏距离的高斯函数。更具体的说，$c$是径向对称的：
\begin{equation*}
    c(\xi,\mathbf{x}) = e^{-\frac{1}{2}(\frac{d(\xi,\mathbf{x})}{\sigma_{d}})^2}
\end{equation*}
其中
\begin{equation*}
    d(\xi,\mathbf{x}) = d(\xi-\mathbf{x}) = ||\xi-\mathbf{x}||
\end{equation*}
是$\xi$与$\mathbf{x}$间的欧氏距离。相似度函数$s$和$c$非常相似：
\begin{equation*}
    s(\xi,\mathbf{x}) = e^{-\frac{1}{2}(\frac{\delta(\mathbf{f}(\xi),
    \mathbf{f}(\mathbf{x}))}{\sigma_r})^2}
\end{equation*}
其中
\begin{equation*}
    \delta(\phi, \mathbf{f}) = \delta(\phi - \mathbf{f}) = ||\phi - \mathbf{f}||
\end{equation*}
是两个强度值$\phi$和$\mathbf{f}$之间距离的合适测度。在标量的情况下，这可能仅仅是像素值之间差的绝对值。因为噪音会增强图像强度，因此在标量的情况下，这是相似度函数的一个强度相关的版本。第\ref{bfilterColor}节给出了向量情形下的相似度函数。

定义域中的几何发散度$\sigma_d$根据所需要的低通滤波量来进行选择。较大的$\sigma_d$会引起较大的模糊，也就是说，较大的$\sigma_d$会结合更远处的像素值。此外，如果一副图被放大或者缩小，那么$\sigma_d$也要有针对性的做调整来获得相应的结果。与此相似，值域中的图像测度发散度$\sigma_r$用来达成所需数量的像素值的组合。宽松的说，彼此间距小于$\sigma_r$的像素被混合在一起，彼此间距大于$\sigma_d$的像素则不被混合在一起。如果图像被放大或者增益，$\sigma_r$也必须进行相应的调整来保证结果的一致性。

因为这种形式的定义域滤波是平移不变的，上文所介绍的高斯值域滤波对于图像强度的整体上的额外改变并不敏感，因此是无偏的：如果过滤器$\mathbf{f}(\mathbf{x})$产生了$\mathbf{h}(\mathbf{x})$，那么同样的滤波器作用于$\mathbf{f}(\mathbf{x})+\mathbf{a}$会生成$\mathbf{h}(\mathbf{x})+\mathbf{a}$，因为$\delta(\mathbf{f}(\phi)+\mathbf{a}, \mathbf{f}(x)+\mathbf{a})
= \delta(\mathbf{f}(\phi)+\mathbf{a}-( \mathbf{f}(x)+\mathbf{a})) =
\delta(\mathbf{f}(\phi)-\mathbf{f}(x))$。当然，值域滤波器也是平移不变的，这可以通过表达式\ref{bfilterEq3}和\ref{bfilterEq4}推倒出来。
%\subsection{Range Versus Bilateral Filtering}
\subsection{值域滤波和双边滤波}
\label{bfilterRange}
在上一节，我们将值域滤波和定义域滤波混合起来得到了双边滤波。我们现在在证明这种结合是必要的。为了表示上的方便，我们将把我们的讨论限定在黑白图像的范畴内，但是对于多通道的图像可以得到相似的结论。这一节的关键点在于值域滤波器自身只能对于其作用下的图像的灰度图进行修改。这是由于值域滤波器没有空间的概念的直接后果。

用$v(\phi)$来表示输入图像的灰度级别的频率分布。在离散的情形下，$v(\phi)$是灰度直方图：$\phi$通常是介于0和255之间的一个整数，$\phi$是图像中灰度值为$\phi$的像素所占有的比例。在连续的情况下，$v(\phi)d\phi$是灰度值介于$\phi$和$\phi+d\phi$的像素所战的面积比例。为了表述上的一致性，我们在连续的情形下继续讨论。

简单的操作，限于篇幅不再赘述，可以证明值域滤波器的表达式\ref{bfilterEq3}和\ref{bfilterEq4}可以组合成如下所示的形式：
\begin{equation}
    h = \int_{0}^{\infty}\phi\tau(\phi,f)d\phi
  \label{bfilterEq7}
\end{equation}
其中
\begin{equation*}
    \tau(\phi,f) =
    \frac{s(\phi,f)v(\phi)}{\int_{0}^{\infty}s(\phi,f)v(\phi)d\phi}
\end{equation*}
独立于位置$\mathbf{x}$。等式\ref{bfilterEq7}表明值域滤波器是灰度级别的一个简单变换。映射核心$\tau(\phi,f)$是一个密度函数，其值非负且积分值为1。它等价于直方图$v(\phi)$用中心在$f$的相似度函数$s$进行加权平均后归一化到单位面积。因为$\tau$形式上是一个密度函数，等式\ref{bfilterEq7}即表示均值。我们因此可以得到如下结论：
\begin{quote}
值域滤波仅仅变换输入图像的灰度图(grey
map)。变换后的灰度值等于输入灰度级$f$周围的直方图值，经中心位于$f$的值域相似度函数加权平均。
\end{quote}

从双边滤波的角度来讨论这个灰度图变换的本质是有意义的。特别的，我们希望证明：
\begin{quote}
值域滤波压缩单峰分布的直方图。
\end{quote}
\begin{figure}
\centering
\subfigure[]{\includegraphics[width=0.25\textwidth]{images/bfilter/2a}\label{bfilterfigure2a}}
\subfigure[]{\includegraphics[width=0.25\textwidth]{images/bfilter/2b}\label{bfilterfigure2b}}
\subfigure[]{\includegraphics[width=0.25\textwidth]{images/bfilter/2c}\label{bfilterfigure2c}}
\caption{(a)单峰图像直方图（实线）、高斯相似度函数（虚线段）、它们的归一化乘积（虚线点）(b)图\ref{bfilterfigure1a}的直方图（实线）、图\ref{bfilterfigure1c}的直方图（虚线）(c) 图\ref{bfilterfigure5a}及滤波图像的直方图。}
\label{bfilterfigure2}
\end{figure}
事实上，假设输入图像的直方图$v(f)$是如图\ref{bfilterfigure2}所示的单模曲线，并考虑一个位于这个钟型曲线任一侧的输入值$f$。因为对称的相似性函数$s$中心位于$f$，在直方图的上升沿，乘积$sv$产生了一个偏斜分布$\tau(\phi,f)$。在钟型的左侧$\tau$向右偏斜，反之亦然。因为变换值$h$是这个偏斜分布的均值，我们在左侧有
$ h > f $，在右侧有$ h < f $。因此，直方图的侧翼被一同压缩过。

首先，值域滤波仅仅是将灰度图进行重新映射的结果使得值域滤波看起来没有什么用处。但是当我们将值域滤波和定义域滤波结合起来，如方程\ref{bfilterEq5}、\ref{bfilterEq6}
所示，得到双边滤波以后事情就变得非常不同。事实上，首先考虑一个定义域相近度函数$c$，$c$在一个中心为$\mathbf{x}$的窗口内为常量，在其他地方为0。接下来，双边滤波就仅仅是对窗口内进行值域滤波。过滤的图像仍旧是灰度图的局部重映射的结果，但是结果非常有趣，因为图像中不同点的重映射是不同的。

具体来说，图\ref{bfilterfigure2b}中的实曲线表示图\ref{bfilterfigure1a}中阶跃图像的直方图。这个直方图是双峰的，并且其两个波瓣分的足够开，因此允许我们将上文所叙述的压缩结果分别应用到每个波瓣上。图\ref{bfilterfigure2b}中的虚线表示了对直方图做双边滤波以后的结果。压缩效果是很明显的，并且与图\ref{bfilterfigure1c}的黑白边界的分别平滑操作想对应。当相近度函数并不是常函数的时候，相似的考量同样可以工作，比如第二节中的更强调接近窗口中心的点的高斯滤波。

%\subsection{Experiments with Black-and-White Images}
\subsection{黑白图像试验结果}
\label{bfilterGray}
\begin{figure}
\centering
\subfigure[]{
\includegraphics[width=0.35\textwidth]{images/bfilter/5a}
\label{bfilterfigure5a}
}
\subfigure[]{
\includegraphics[width=0.35\textwidth]{images/bfilter/5b}
\label{bfilterfigure5b}
}
\caption{双边滤波前(a)后(b)的图像}
\label{bfilterfigure5}
\end{figure}
在这一节我们分析双边滤波的对黑白图像的性能。图\ref{bfilterfigure5a}和\ref{bfilterfigure5b}中的结果表明双边滤波具备去除纹理的潜质。一定量的灰度量化可以从图\ref{bfilterfigure5b}中看出来，但是这是由于印刷过程导致的，而并不是双边滤波的过错。图\ref{bfilterfigure5b}所展示出的图像“简化”，对于保持形状特征无损但是减小数据的应用都会是有用的，比如说图像传送、图片编辑和操作、图像检索中的图像描述。注意到小猫的胡须，尽管比滤波器的窗口大小纤细的多，在滤波后仍然保持了良好的形象。由于双边滤波中存在值域滤波成分，胡须两侧的灰暗像素的强度值都被平均化，而胡须上的明亮的像素则被忽略。相反的，当滤波器的窗口中心在胡须上的时候，只有胡须上的像素被加权平均。

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{images/bfilter/3}
\caption{图\ref{bfilterfigure5a}使用不同参数进行滤波的结果。}
\label{bfilterfigure3}
\end{figure}
图\ref{bfilterfigure3}表示了参数$\sigma_d$和$\sigma_r$的不同取值在结果图像中产生的不同效果。每一行表示不同程度的定义域滤波，每一列表示不同程度的值域滤波。当值域滤波常量$\sigma_r$的值相比于图像中的整体值域（1到254）较大的时候（100或者300），双边滤波的值域组分对于较小的$\sigma_d$并无太大作用：任意给定邻域内的所有像素值对于值域滤波都有相同的权重，定义域滤波的行为也等同于标准的高斯滤波。这种效果可以在图\ref{bfilterfigure3}的最后两列中体现出来。对于较小的值域滤波常量$\sigma_r$(10或30)，值域滤波在感知上占据支配性地位，因为它能保持边界。

然而，对于$\sigma_d =
10$，被更小的$\sigma_d$所剔除的图像细节会再次出现。这种显然的矛盾现象可以在图3的最后一列中得到体现，特别是$\sigma_r
= 100, \sigma_d =
10$的情形。这张图像较之其上方的图像更为清晰，尽管还有几分模糊。这正是第三节所讨论的灰度图变换和直方图压缩的结果。事实上，$\sigma_=10$是非常广的高斯滤波，因此双边滤波本质上成为了一个值域滤波，不会损失细节。此外，由于值域滤波压缩了图像的直方图，输出图像显得有些模糊。图\ref{bfilterfigure2c}中展示了输入图像的直方图，和$\sigma_r=100,\sigma_d=3$以及$\sigma_r=100,\sigma_d=10$两种情形下输出图像的直方图。直方图的压缩效果是非常明显的。

当参数$\sigma_d=3$和$\sigma_r=50$的双边滤波被应用于图\ref{bfilterfigure4a}中的图像时，得到的结果如图\ref{bfilterfigure4b}所示。注意到大多数精细的纹理细节都被过滤掉，但是所有的边界都和原始图像一样清晰。
\begin{figure}
\centering
\subfigure[]{
\includegraphics[width=0.20\textwidth]{images/bfilter/4a}
\label{bfilterfigure4a}
}
\subfigure[]{
\includegraphics[width=0.20\textwidth]{images/bfilter/4b}
\label{bfilterfigure4b}
}\subfigure[]{
\includegraphics[width=0.20\textwidth]{images/bfilter/4c}
\label{bfilterfigure4c}
}\subfigure[]{
\includegraphics[width=0.20\textwidth]{images/bfilter/4d}
\label{bfilterfigure4d}
}
\caption{双边滤波前(a)后(b)的图像，(c,d)是(a,b)的局部放大图。}
\label{bfilterfigure4}
\end{figure}
图\ref{bfilterfigure4c}展示了图\ref{bfilterfigure4a}的部分细节，图\ref{bfilterfigure4d}展示了对应的滤波过的版本。图像中的两个洋葱呈现一种图像化的外观，所有的精细纹理都已经消失。然而，整体的渲染效果得到了保持，因为它恰好处在定义域滤波的带宽范围内，并且没有被值域滤波所影响。此外，洋葱的边界也得到了良好的保持。

从计算代价的角度来考虑，双边滤波是同样大小的不可分割的定义域滤波计算量的两倍。值域滤波成分的计算量非线性的依赖图像的大小，并且不可分割。一个可以用来显著减少计算量的技巧是预先计算好相似度函数$s(\phi,f)$的所有取值。在高斯滤波的情形下，如果图像有$n$曾，那么$s$就有$2n+1$种可能的不同取值，每个值都对应于$\phi-f$的差值。

%\subsection{Experiments with Color Images}
\subsection{彩色图像试验结果}
\label{bfilterColor}
\begin{figure}
\centering
\subfigure[]{
\includegraphics[width=0.20\textwidth]{images/bfilter/6a}
\label{bfilterfigure6a}
}
\subfigure[]{
\includegraphics[width=0.20\textwidth]{images/bfilter/6b}
\label{bfilterfigure6b}
}\subfigure[]{
\includegraphics[width=0.20\textwidth]{images/bfilter/6c}
\label{bfilterfigure6c}
}\subfigure[]{
\includegraphics[width=0.20\textwidth]{images/bfilter/6d}
\label{bfilterfigure6d}
}
\caption{(a)原图，蓝天背景下红色夹克衫；(b)普通低通滤波结果；(c)分通道双边滤波；(d)Lab空间双边滤波。}
\label{bfilterfigure6}
\end{figure}
对于黑白图像来说，任意两个灰度级别之间的强度仍旧是灰度级别。因此，当使用标准的低通滤波器来平滑黑白图像的时候，在边界处会产生中间的灰度级别，因而生成了模糊的图像。对于彩色图像来说，由于两种不同的颜色之间的往往会有不同的，甚至是差别很大的其他颜色，这就给滤波操作带来了额外的复杂度。例如，在蓝色和红色之间有不同程度的粉色和紫色。因此，在彩色图像的边界处进行平滑操作往往会产生不能令人满意的色带。平滑过的图像看起来不仅仅是模糊，往往还有一些奇怪的外观，例如彩色的光环会环绕在物体周围。图\ref{bfilterfigure6c}中展示了蓝色天空下一件红色夹克衫的场景的部分细节。即使在这没有模糊过的图像中，也可以看到一条纤细的粉-紫的色线，这条线是由于一系列的透镜模糊和像素平均的作用形成的。事实上，边界处的像素，当再投影到场景中的时候，贯穿了红色的夹克衫和蓝色的天空，因此导致的颜色就是红色和蓝色的平均：粉色。当对图像进行平滑操作的时候，这种效果被强化，就像图\ref{bfilterfigure6b}中模糊的粉紫色区域所示。

为了解决这种困难，能够保持边界的平滑方法可以被分别应用于彩色图像的红、绿、蓝通道。但是，边界处的像素，其不同通道的强度特点往往是不同的。分开滤波往往会导致更为显著的粉紫色带，如图\ref{bfilterfigure6c}所示。但是粉紫色带的宽度相比于标准滤波的结果要窄。

使用双边滤波可以得到更好的结果。事实上，双边滤波允许将三个颜色通道用一种合适的方式组合起来，并且在这个组合空间内求解像素的图像测度下的距离。此外，使用CIE-Lab颜色空间的欧氏距离可以使得这个混合的距离和人类认知上的差别大小紧密对应起来。CIE-Lab颜色空间依据于大量精神物理学方面由人类被试观察者所完成的颜色匹配实验数据。在这个颜色空间中，较小的欧氏距离紧密的相关于颜色差别的识别，这一观点在大多数人类被试者中都得到验证。因此，在CIE-Lab颜色空间中进行的双边滤波是对于彩色图像最自然的滤波操作：只有人类感知起来相近的颜色会被平均起来，并且只有感知上较为重要的边界得到保持。图\ref{bfilterfigure6d}是图\ref{bfilterfigure6a}的双边滤波操作的结果。粉色的色带明显的减小，并且没有外来的颜色出现。

\begin{figure}
\centering
\subfigure[]{
\includegraphics[width=0.30\textwidth]{images/bfilter/7a}
\label{bfilterfigure7a}
}
\subfigure[]{
\includegraphics[width=0.30\textwidth]{images/bfilter/7b}
\label{bfilterfigure7b}
}
\subfigure[]{
\includegraphics[width=0.30\textwidth]{images/bfilter/7c}
\label{bfilterfigure7c}
}
\caption{(a)彩色原图；(b)一次双边滤波结果；(c)五次双边滤波结果。}
\label{bfilterfigure7}
\end{figure}
图\ref{bfilterfigure7c}是图\ref{bfilterfigure7a}进行5次双边滤波的结果。尽管一次迭代会产生较原始图像更为清晰的结果（图\ref{bfilterfigure7b}），并且一次迭代对于大多数图像处理来说应该足以满足需要，但是多次迭代能够在保持边界的情况下，将图像中的颜色显著的扁平化。结果图像拥有更小的色图，而且在打印的纸张上更容易看清双边滤波的结果。注意到图\ref{bfilterfigure7c}中的结果有卡通画般的风格。所有的阴影和边界都得到了保持，但是几乎所有的渲染效果都被滤掉，并且在滤波的过程中没有引入新的颜色。

%\subsection{Relations with Previous Work}
\subsection{与之前工作的关系}\label{bfilterPreviousWork}
有关边界保持滤波方面的文献浩如烟海，我们也无意去总结它们。一个较早的综述可以在\textit{Edge preserving smoothing. CGIP,1979}中找到，量化比较可以在\cite{56205}中找到，更多最近的结果可以在\cite{boult:96}中找到。后者引入了G邻域（G-neighbors）的概念：即相邻的像素只有在和中心像素足够相近的情况下才能被引入计算平均值的过程中。因此，G邻域的概念在是我们所提出方法的一种极限情况，其中的一个像素要么被计算要么不被计算。\cite{boult:96}中的邻域是严格的相邻的像素，因此迭代是必须的。

在图像平滑操作的过程中保持边界的一种常用技术是，在滤波器的支持下，计算中位数而并非平均值。这种方法可以在\cite{4767047}中找到，并且存在一种重要的变体，使用K-means而不是中位数来获得更大的鲁棒性。

和我们的方法更为相关的是一些本质上在滑动窗口内求平均的加权平均策略。这些方法根据局部的微分或者统计学测度来改变权重。在这些方法中，最紧密相关的文章是图像降噪算法，其中涵盖了在滤波核心中将几何项和图像测度项相乘的想法。然而，那篇文章中使用有理的距离函数作为权值，其函数具有相对较慢的衰减速率。这使得滤波器仅仅能够作用于每个像素点的直接邻居，并且使得多次滤波成为必须。相比而言，我们的双边滤波方法使用高斯函数来保证中心像素占优。一次迭代能够显著的清除图像中的噪音和其他的小波动，即便使用一个非常宽广的高斯滤波作为定义域滤波，一次双边滤波也能够很好的保持边界。多次迭代在很多其他情况下也是有用的，如图\ref{bfilterfigure7c}所示，比如在需要类似卡通风格的图像作为输出结果。此外，图像降噪算法中没有提出彩色图像的评价尺度，也没有给出值域和定义域滤波组分之间的交互关系。我们在第\ref{bfilterRange}节和第\ref{bfilterColor}节的讨论很详细的解决了上述两个问题。
%\subsection{Conclusions}
\subsection{结论}\label{bfilterConclusion}
在这篇文章中，我们介绍了能够在保持边界的同时对图像进行平滑操作的双边滤波的概念。双边滤波的普遍性类似于传统滤波，在本文中我们称之为定义域滤波。双边滤波中的值域组分中显式定义的图像测度的距离使得双边滤波能够以合适人类感知的方式处理彩色图像。

在我们给出的说明性样例中使用的双边滤波的参数在某种程度上来说是颇为随意的。这是由于方法的普适性所带来的必然结果。事实上，就像定义域滤波器的参数依赖于图像的性质和期望的结果一样，双边滤波的参数也依赖这些。给定一个具体的应用，自动设计滤波特性和求解参数值的技术也许是可行的。

此外，就像定义域滤波一样，也可以为双边滤波定义不同于高斯函数的相似性测度。值域滤波也可以和不同类型的定义域滤波想组合，包括方向性滤波(oriented
filters)。甚至有可能定义一个新的标量空间，值域滤波参数$\sigma_r$对应于比例。在这样一个空间中，随着$\sigma_r$的增大细节会损失，但是所有小于图像最大强度值的值域比例的边界仍然得到保持。尽管由于其非线性本质，双边滤波较之定义域滤波更难分析，我们希望其他的研究人员会像我们一样觉得双边滤波很有趣，并促进对于双边滤波的理解。

%\section{Image-Based Material Editing}
\section{基于图像的材料编辑}\label{secmedit}
\begin{figure}[ht]
    \centering
    \subfigure{\includegraphics[width=0.3\textwidth]{images/medit/1l.png}}
    \subfigure{\includegraphics[width=0.3\textwidth]{images/medit/1c.png}}
    \subfigure{\includegraphics[width=0.3\textwidth]{images/medit/1r.png}}
\caption{给定如左所示的高动态范围图像，我们展示了使得物体透明、半透明，以及任意更换物体表面材料的方法。}\label{meditfigure1}
\end{figure}
图像编辑软件能够通过鼠标点击来模糊、改变或者重新着色一副图像。然而，现有的软件并不能改变图中物体的材料外观，除非费力地在某些像素上进行手绘。我们提出一种自动将材料替换为另一种完全不同的材料的方法。这种方法仅仅需要一张高动态范围(high
dynamic range)图像作为输入。我们的方法利用了人类视觉对于一定类型的物理不精确有相当（有些时候是相当大）的容错能力，然而对于另一些物理特性相当敏感这一事实。通过调整我们的模拟，使得我们对那些人类视觉系统较为敏感的特性能够正确处理，我们第一次展示了在单幅图片作为输入的基础上更换材料的可行性。
%\subsection{Introduction}
\subsection{绪论}\label{meditIntro}

假如你有某个物体的一张照片，比如说一座青铜雕塑或者一个瓷质花瓶，你希望了解如果同样的物体用完全不同的材料制成会有什么样的外观，比如说玻璃、塑料或者蜡。在仅仅给定该物体的一张照片的情况下，有没有可能有一种视觉上可以接受的方法来修改材料的外观呢？

用物理上正确的方式来处理材料更换问题需要涉及精确估计图片中的光照和物体的三维几何形态。即便是现有的计算机视觉也难以高精度的完成这任务。然而，我们的目标并不在于物理意义上的精确重建，而是对于材料变换这一任务而言视觉上令人满意的错视。我们的方法依赖于人类视觉系统对于现实物体的一定程度上的畸变具有容错能力。实际上，有些时候即便是很严重的不一致也会被观察者忽略。变化视盲(change-blindness)就是这样一个例子，变化视盲指的是无法察觉环境中的变化。

最近的研究工作指出使用简单的图像处理操作改变图像中物体的材料属性是具有可行性的\cite{adelson:1}。这些论文中最重要的贡献之一在于指明了我们应当如何利用人类视觉在形状认知方面的缺陷，以及其在可靠估计光照方面的无能为力，来达成变换图像中物体材质的目的。

由于视觉线索本身的模糊性，人类的视觉系统在从一副图像中重建场景的时候往往会采用一些假设。当违反了这些假设的时候，认知就会失败，结果就是要么产生视觉上的错觉，要么场景重建就受到负面影响。

考虑到这些，我们提出的方法，其目标在于以某个物体的单幅图片和该物体的$\alpha$遮挡轮廓作为输入，给出该物体用全新材料时的图像。本文中涉及了从将纹理映射到物体的表面，到应用任意的双向反射分布函数(BRDF)的不同变换。此外，我们还提出了处理BRDF中没有建模的光线与物体的交互过程（比如透明和半透明）的技术。我们的一些结果请参见图\ref{meditfigure1}。本文所涉及的研究工作可以被用于艺术和设计领域内数字内容创建过程或者工具的简化，以及视觉特效。

\subsubsection{研究背景}\label{meditIntroPreviousWork}

一些类似的图像编辑技术已经存在。比如说，已经有技术可以用来修改图像中物体的形状、颜色和光照\cite{Oh:2001:IMP:383259.383310}。场景中的光照也可以被操作\cite{Eisemann:2004:FPE:1186562.1015778}。此外，图像还可以用来对三维几何形体进行光照处理\cite{Debevec:2000:ARF:344779.344855}。和我们的方法最为接近的应该是\cite{Fang:2004:TTS:1015706.1015728,Zelinka:2005:IMR:1089508.1089546}的物体重纹理技术(re-texturing)，该技术允许改变物体的宏观结构。然而，我们的工作更侧重于改变物体的微观结构，这些微观结构通常会被构建到BRDF和类似的模型（如BSSRDF）中。

所有其他的技术都需要不止一张图片来实现对材料的改变。例如，通过使用预先计算的信息，任意材质的物体都可以被替换到图像中。

\subsubsection{问题定义}\label{meditIntroDefinition}
就操作图像这一目的而言，通过了解渲染方程可以获得对图像生成的更进一步了解：
\begin{equation}
    L(x,y) = L_e + \int_{\Omega}f_r(\Theta_i, \Theta_0)L_i(\Theta_i)\cos{\Theta_i}d\omega{}_i
\label{meditEq1}
\end{equation}
对于自身不发光的物体，我们可以让$L_e =
0$。对于位于$(x,y)$的像素来说，考虑其周围最近的表面上的点，并将其围绕这个点上的表面法向量构建成一个半球$\Omega$。然后从$\Omega$所覆盖的不同方向$\Theta_i$传播过来的光被反射到$(x,y)$处，反射光线的多少取决于反射函数$f_r$。

我们对于操作由不同材料构成的物体的像素$L(x,y)$比较感兴趣。因此，我们的目标在于获取一张已经存在的图像$L$然后将其变换成$L'$并使得:
\begin{equation}
    L'(x,y) =
    \int_{\Omega}f_r^{'}(\Theta_i,\Theta_0)L_i(\Theta_i)\cos(\Theta_i)d\omega_i
\label{meditEq2}
\end{equation}
然而，在上面的两个方程中仍然存在一些未知量：物体上每一点所对应半球$\Omega$的方向，反射函数$f_r$，以及入射光线$L_i$都是不知道的。我们仅仅知道的是像素值$L$和目标反射函数$f^{'}_{r}$。因此，如果不做进一步的简化和假设，那么求解$L^{'}$是不可能的。这篇文章的关键在于我们会给出如何简化这样一个问题，使得我们即不用严格遵循物理光线，又可以得到可以接受的结果。我们通过一致性的利用人类视觉的缺陷来达成这一目标。

首先，对于我们想要改变的物体上的每一个像素来说，我们需要对$\Omega$进行估计，或者与之等价，我们需要对表面法向量$\mathbf{n}$进行估计。这个问题的细节和我们的解决方案都会在\ref{meditObjectShape}中给出。

给定输入图像的背景，我们可以在我们已有的部分知识基础上估计出所有方向的入射光线。由于目标反射函数$f^{'}_{r}$的本质，这种估计需要接近精确。而当$f^{'}_{r}$是相对漫反射的时候，近似可以相对粗糙\cite{Ramamoorthi:2004:SFR:1027411.1027416}。此外，人类的认知系统对于这样相对粗糙的近似有时是可以容忍的。例如，Ostrovsky等人的文章指出光照方向上的人为不一致是非常难以发现的。这意味着光照上的不精确非常容易被忽视，这也是我们在文章中广泛应用的一点。

$L_i$的未知值可以被分为两类：即图像外的值，比如说在照相者背后，和物体背后我们希望改变的值。对于这两种情况我们采用不同的方法，因为在不同的情况下未知量的个数是不同的，因此近似的程度也是不同的。这两种情况共同构成了一组如射光线的值$L_{i}^{'}$，更进一步的细节会在第\ref{meditIncidentLight}节进行讨论。

在近似地计算了物体的表面形状和如射光线以后，我们就可以选择一个新的反射函数$f^{'}_{r}$，也就可以渲染一副新的图像：
\begin{equation}
    L^{'}(x,y) = \int_{\Omega^{'}}f^{'}_{r}(\Theta_i, \Theta_0)L_{i}^{'}(\Theta_i)\cos(\Theta_i)d\omega_i
\label{meditEq3}
\end{equation}
最后，我们目前所感兴趣的材料变换包括物体的重纹理、增加或者减少高光、增加透明度或者半透明度，以及更换一个物体的BRDF。我们这种基于单副输入图像的材料变换方法是全新的，对于物体的纹理化进行了重要的拓展\cite{Fang:2004:TTS:1015706.1015728}。

\subsubsection{概述}\label{meditIntroOverview}
我们所用的基本方法是首先通过连接多次曝光的图片来获得感兴趣物体的高动态范围照片(HDR)。我们所介绍的绝大部分技术对于普通的图片（低动态范围）在某种程度上也是可以工作的。然而，HDR的输入能够产生更为鲁棒的结果。用来估计$\Omega^{'}$的梯度值，如果从HDR中获得，会更为平滑；高亮区域的识别也会变得更加容易。重要的是，$L_i$的估计可以被直接用于对该物体的光照，比如背景像素就适宜于类似基于图像的光照这样的技术。\cite{988744}

其次，我们通过创建$\alpha$遮挡来将物体和背景分开。尽管我们是手工创建遮挡图层的，但是最近已经有技术进步来帮助用户完成这一任务，甚至是完全自动化的遮挡图层获取。组成物体的像素会被改变，使得物体看起来由不同的材料构成。通过讲我们的图像处理过程对应到图像的边界内，就可以得到不同材料的视觉感知。

在这篇文章的剩余部分，我们首先探讨了我们发觉的有效估计$\Omega^{'}$和$L^{'}$的方法（详见第\ref{meditObjectShape}节和第\ref{meditIncidentLight}节），接下来是我们所完成的不同类型的变换（第\ref{meditMaterialTransform}节）。一些说明和限制在第\ref{meditLimit}节进行讨论，普遍的结论在第\ref{meditConclusion}节进行讨论。以图\ref{meditfigure2}为输入图像经过编辑得到的结果在整篇文章中皆有体现。
\begin{figure}
\centering
\subfigure{\includegraphics[width=0.22\textwidth]{images/medit/2lt.png}}
\subfigure{\includegraphics[width=0.22\textwidth]{images/medit/2rt.png}}
\subfigure{\includegraphics[width=0.22\textwidth]{images/medit/2lb.png}}
\subfigure{\includegraphics[width=0.22\textwidth]{images/medit/2rb.png}}
\caption{文章中使用的测试图像}\label{meditfigure2}
\end{figure}
%\subsection{Object Shape($\Omega^{'}$)}
\subsection{物体形状}\label{meditObjectShape}
通过首先估计深度，也就是观察者和物体之间的距离，可以从属于物体的像素中估计出方向半球$\Omega'$。深度的梯度被用来为每个像素计算表面法向量$\mathbf{n}$。这其中的每一步在接下来的子章节中进行探讨。
\subsubsection{深度恢复}\label{meditObjectDepth}
从单幅图片中求解深度图(depth
map)是经典的从阴影恢复物体的问题。不幸的是，由于这一问题限制过于松弛，因此对于任意图像的普适解决方案并不存在。但是针对一些限制较多的特殊情形，已经有一些解决方案。然而，直到现在仍旧缺乏普适的方法。

幸运的是，通过对人类视觉系统的特定假设的合理应用，我们不必要使用非常近似的深度重建结果。一个非常有效的起点是假设表面的深度和其图像强度负相关。有实验数据证实人类多将低亮度的区域理解为更远。而且事实上，这也是在散射光照下从阴影恢复物体的部分算法的基础。尽管表面重建的结果远称不上完美，但是有两点原因使得这种近似对于我们的应用是足够的。

首先，深度估计过程中的一些错误会被后续的处理所掩盖掉。比如说，原始图像中的高亮区域在深度图中往往以突出的形式存在。但是在最终的输出里，高亮区域往往被贴在表面区域。此外，因为我们并不大范围的变动物体的光照条件，因此假山和峡谷并不会产生那些会泄露秘密的阴影，这些阴影显然会削弱最终效果。

其次，三维形体的视觉线索在很大的一类几何变换中都是不变的。这意味着只要重建出来的形状中的畸变属于这些变换中的一种，那么它们就不会被视觉系统识别。在这种情况下最重要的应当是浅浮雕歧义，这种歧义使得用户很难或者几乎不可能分辨沿着视线进行仿射变换的一组相关曲面。由于倾斜的光线往往被无视，因此在假定光线方向不变的情况下，浅浮雕歧义允许在深度图中存在切变。

更进一步，通用的透视原理更进一步帮助视觉效果的形成：视觉系统在缺省的情况下会认为从特定的角度观察物体将是不可见的，并且几何体本身并没有特殊。

因此，我们试图从物体的光照分布上推导出局部一致的深度图，亮度值高的部分指明物体距离观察者较近的部分（遵循暗即远的范式）。我们的方法包括若干步骤。首先，我们计算每个像素的亮度值:
\begin{equation}
    L(x,y) = 0.213R(x,y) + 0.715G(x,y) + 0.072B(x,y)\label{meditEq4}
\end{equation}
一个初始的粗糙深度图$d(x,y)$可以通过简单的令$d(x,y) =
L(x,y)$来得到。然而，这种方法存在一些问题。首先，一个物体可能是有纹理的，纹理上不同的亮度值就会在深度图中导致错误。其次，如果上文所说的那样，由深度值确定的物体会朝向光源的方向凸起。第三，高亮的区域可能会在深度图中引起严重的畸变，这一问题在第\ref{meditMaterialGlossy}节得到了解决。

由于阴影导致的亮度变化作为形状的一个指示器是非常有用的，然而纹理区域的深度信息只有在特定的效果下才是有意义的，例如使一个物体看起来具有浮雕效果。由于阴影效果导致的亮度不连续需要得到保持。因此我们需要一些方法来将阴影同其他类型的强度变化区分开来。

尽管将由于几个不同过程导致的亮度变化解耦又是一个松弛约束问题，实际的渲染中，纹理和模式往往以不同的频率和/或亮度级别出现。因此我们需要一种能够对空间尺度和亮度都能处理的滤波方法。双边滤波能够直接满足这种需求：
\begin{equation}
    d(x,y) = \frac{\sum_u\sum_vb(x,y,u,v)L_s(x-u,y-v)}{\sum_u\sum_vb(x,y,u,v)}\label{meditEq5}
\end{equation}
\begin{equation}
\begin{aligned}
    b(x,y,u,v) &= G_{\text{spatial}}(\sqrt{(x-u)^2+(y-v)^2}, \sigma_{\text{spatial}})\\
&\times{}G_L(L_s(x-u,y-v)-L_s(x,y),\sigma_L)
\end{aligned}
\label{meditEq6}
\end{equation}
双边滤波核心$b$由两个高斯滤波核心组成，$G_{\text{spatial}}$和$G_L$的核宽度分别为$\sigma_{\text{spatial}}$和$\sigma_L$，向用户提供了控制恢复出的物体形状的控制。当这两个参数的值较大的时候，细小的细节被逐渐压缩而整体形状得到保持。此外，$G_{\text{spatial}}$提供了对于物体凹凸性的控制，如图\ref{meditfigure3}所示。根据具体的物体形状使用不同的参数，可以得到令人满意的深度图。
\begin{figure}
\centering
\subfigure{\includegraphics[width=0.22\textwidth]{images/medit/3lt.png}}
\subfigure{\includegraphics[width=0.22\textwidth]{images/medit/3rt.png}}
\subfigure{\includegraphics[width=0.22\textwidth]{images/medit/3lb.png}}
\subfigure{\includegraphics[width=0.22\textwidth]{images/medit/3rb.png}}
\caption{$\sigma_{\text{spatial}}$控制着深度图的平滑度。这里$\sigma_{\text{spatial}}$依次加倍。}\label{meditfigure3}
\end{figure}

双边滤波通常使用在对数域中。尽管$\log{L}$较之$L$在双边滤波中的效果更为出色，对数操作产生的结果，其值域是不受控制的。一个早期人类视觉的模型采用了S型压缩，因此在值域的中间部分能够得到和对数亮度相似的表现，但是这个模型能够将值域严格控制在0和1之间：
\begin{equation}
    L_s(x,y) = \frac{L^n(x,y)}{L^n(x,y)+\sigma^n}\label{meditEq7}
\end{equation}
指数上的$n$缺省被设为0.73，这一值多被用于实际感光反应中。半饱和常量$\sigma$决定了什么样的亮度值以类对数的方式进行映射。一种常用并且有意义的值是选择$\sigma$为该物体上像素亮度的对数平均值:
\begin{equation}
    \sigma = exp(\frac{1}{N}\sum_{x,y}\log{(L(x,y))})\label{meditEq8}
\end{equation}
用上述所说的方式压缩$L$会使得结果更具有鲁棒性，也能够进一步简化$\sigma_L$的选择。
\begin{figure}
\centering
\subfigure{\includegraphics[width=0.15\textwidth]{images/medit/4a.png}}
\subfigure{\includegraphics[width=0.15\textwidth]{images/medit/4b.png}}
\subfigure{\includegraphics[width=0.15\textwidth]{images/medit/4c.png}}
\subfigure{\includegraphics[width=0.15\textwidth]{images/medit/4d.png}}
\subfigure{\includegraphics[width=0.15\textwidth]{images/medit/4e.png}}
\caption{文章所用一些测试图像的深度图}\label{meditfigure4}
\end{figure}
图\ref{meditfigure4}展示了一些深度图，这些深度图表明深度一般来说就是服从亮度分布的光滑函数。因此，对于那些被从一侧的光源照亮的物体，深度会显而易见的偏斜，这种偏斜可以从图\ref{meditfigure4}的两侧的图中得到验证。这种深度图严重的偏离了实际的物体形状，对于深度图的大多数应用来说都难以令人满意的。然而，对深度图的后续操作，加上最终结果里面的掩模效果，意味着对于我们的应用来说，这种形状重建过程中的不精确并不影响视觉效果；事实上，这些形状畸变大多不易察觉。最终，如同浅浮雕歧义所预见的那样，图\ref{meditfigure5}证明了只要观察点不变，那么如上获取的深度图中的畸变就不会被察觉到。
\begin{figure}
\centering
\subfigure{\includegraphics[width=0.35\textwidth]{images/medit/5l.png}}
\subfigure{\includegraphics[width=0.35\textwidth]{images/medit/5r.png}}
\caption{在视点不变的情况下，浅浮雕歧义有利于深度恢复。}\label{meditfigure5}
\end{figure}

\subsubsection{梯度场和表面法向量}\label{meditObjectNormals}

由于之前应用了S型压缩，$d$的值域被严格限制。这意味着轮廓边界处的梯度值会过小。因此我们首先求解S型压缩函数的反函数：
\begin{equation}
    d'(x,y) = (-\frac{\sigma^nd(x,y)}{d(x,y) - 1})^{1/n}\label{meditEq9}
\end{equation}
恢复出来的深度$d'(x,y)$现在可以用于估计局部的梯度和表面法向量。在二维的情况下，梯度场通过相邻的深度值进行定义：
\begin{equation}
    \nabla{}d'(x,y) = (d'(x+1,y)-d'(x,y),d'(x,y+1)-d'(x,y))\label{meditEq10}
\end{equation}
因为亮度值被用来求解这写梯度值，我们指望梯度值的值域和物体的形状相当。此外，也没有理由相信从亮度值到梯度值的变换是线性的。我们依据经验确定了一个非线性的样条函数，这个样条函数会对梯度场进行整形，来扩张较小和较大的梯度值，削弱中间的梯度值。整形函数的效果如图\ref{meditfigure6}所示。一般来说，我们根据输入数据应用这个样条函数一到四次。

调整过的梯度场可以被用来求解三维表面向量，或者可以直接用来贴纹理，如第\ref{meditMaterialTransform}节所示。我们使用如下的梯度向量来计算表面向量：
\begin{equation}
\mathbf{g}_x = [1, 0, \nabla_xd']^T\label{meditEq11}
\end{equation}
\begin{equation}
    \mathbf{g}_y = [0, 1, \nabla_yd']^T\label{meditEq12}
\end{equation}
表面向量由叉积$\mathbf{n} = \mathbf{g}_x \times
\mathbf{g}_y$给出，如果应用在光线追踪的情况下，法向量必须进行归一化。
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=0.35\textwidth]{images/medit/6.png}
\caption{一组梯度塑形函数}\label{meditfigure6}
\end{figure}
%\subsection{Incident Light($L_i$)}
\subsection{入射光线($L_i$)}\label{meditIncidentLight}

给定一个（近似的）三维形体的表示，根据方程\ref{meditEq3}我们可以看到，对该物体的材料的操作需要对入射光线$L_i$\footnote{在这一节和后续的章节中，当探讨入射光线的时候我们会保持标号$L_i$。然而，需要引起注意的是，这一符号也被广泛用于表示亮度值，因此只要不至于引起混淆，我们就会使用同一符号来指代RBG三元组。}有所了解。给定一张图像，所有的背景像素共同提供了我们所感兴趣的一部分方向信息。对于所有其他的方向，也就是那些在物体背后的入射光线方向以及那些在图像外的，我们还需要用一个近似$L'_i$来替换。

我们所提出的材料编辑可以被分成两类：完整的三维模拟和二维的重映射函数。对于三维模拟，对每个可能的入射方向，我们都需要有一个$L'_i$值。对与二维重映射，我们可以限制只考虑对应于图像中已存在像素的一组方向。但是，在上述两种情形下，对于物体背后到底隐藏着什么的印象都是必须的。这些问题的解决方案列在接下来的章节。
\subsubsection{来自物体背后的光照}\label{meditIncidentBehind}
为了确定什么样的光源可以从物体的背后投射出来，我们可以使用图像修描(inpainting)算法。该算法的输入则是图像本身以及相应的$\alpha$遮挡图层。$\alpha$层界定了需要替换为新背景的区域。生成的结果图像是相应的空缺中被填充成为可以接受的背景像素。

尽管更高级的算法可能产生更加容易令人接受的结果，但是将这些算法应用于方程\ref{meditEq3}以后，由于更进一步的处理、扭曲和包裹处理，修描算法的结果的质量会很大程度上被掩盖。在下面的文章中，我们会说明对于我们这个特殊的应用，修描的区域只需要捕捉正确的图像统计数据，这种需求相比完全的修描的算法弱的多。这提供了更为简单的算法，同时能够给出更令人满意的结果。

一个重要的事实在于，如果希望图像的背景成为有使用价值的复杂光源，它的精确配置并不是特别重要。然而，修描的像素的统计学特征理应和其他的背景环境相似。\footnote{这并是修描算法的通常情况，仅仅是我们这个特定应用的结果。}图像的能量分布和颜色组成也应该得到保持。

达成这种目标的最直接的方式，就是从背景中拷贝大块的像素到因为移除物体后产生的空缺中。这种方式会引入最少的图像边界，因此保持了前面所提到图像统计学特征。为了尽可能减少在空缺边界上引入的毛刺等人工效应，我们从边界的左侧和右侧同时拷贝像素，然后根据他们的置换将这些像素混合在一起。

一开始，我们找到空缺的最左侧和最右侧的边界，然后将相应的左右$x$坐标记为$x_{\text{min}}$和$x_{\text{max}}$。那么赋值给空缺内部所有像素点的值$L'_{i}$为：
\begin{eqnarray}
    L'_i &=& \omega_1L(2x_{\text{min}}-x,y) + \omega_2L(2x_{\text{max}}-x,y)\label{meditEq13}\\
\omega_1 &=& \frac{x - x_{\text{min}}}{x_{\text{max}} - x_{\text{min}}}\label{meditEq14}\\
\omega_2 &=& \frac{x_{\text{max}} - x}{x_{\text{max}} - x_{\text{min}}}\label{meditEq15}
\end{eqnarray}
这种操作的效果可以在图\ref{meditfigure7}中看到，左侧是原始图像，中间是结果，右侧的透明度模拟展示了进一步处理所带来的掩模效果。
\begin{figure}
\centering
\subfigure{\includegraphics[width=0.25\textwidth]{images/medit/7l.png}}
\subfigure{\includegraphics[width=0.25\textwidth]{images/medit/7c.png}}
\subfigure{\includegraphics[width=0.25\textwidth]{images/medit/7r.png}}
\caption{左：原图；中：将左侧图像中的大象移除；右：掩膜效果以及透明模拟。}\label{meditfigure7}
\end{figure}

\subsubsection{重建三维环境}\label{meditIncidentReconstruction}
空缺处填充过背景的图像可以被直接应用于二维映射操作，具体的操作详见第\ref{meditMaterialTransform}节。为了将一个完整的BRDF映射到物体上，有必要重建一个完整的三维球面环境。在传统的基于图像的光照方法中，镜像球体的图像或者全景扫描相机的输出被映射到一个球形的环境中。对于我们的情形来说，在填充过空缺的图像和期望的环境之间可以建立一个适当的映射。
\begin{figure}
\centering
\subfigure{\includegraphics[width=0.22\textwidth]{images/medit/8a.png}}
\subfigure{\includegraphics[width=0.22\textwidth]{images/medit/8b.png}}
\subfigure{\includegraphics[width=0.22\textwidth]{images/medit/8c.png}}
\subfigure{\includegraphics[width=0.22\textwidth]{images/medit/8d.png}}
\caption{移除了物体的背景图被用来创建HDR环境图。}\label{meditfigure8}
\end{figure}

三维空间中，图像所在的平面可以看作将该空间分割成了两个半空间。通过将背景图像中的特定区域突出成一个半球，就可以创建我们所希望的环境映射。如图\ref{meditfigure8}所示，首先在图像平面的后面突出一个半球，然后再在图像平面的前面形成另一半球。这样就可以通过下面的计算来获得给定像素坐标时的方向向量。

圆心坐标$[x_c\quad y_c\quad 
0]$即为图像中心，并且这个圆要尽可能的大，即半径$R$为$\min(x_c,y_c)$。接下来，我们为这个圆中的每一个像素构造归一化的坐标$[x_n,
y_n]$：
\begin{equation}
    [x_n, y_n]^T = \left [\frac{x-x_c}{R}, \frac{y-y_c}{R}\right ]^T\label{meditEq16}
\end{equation}
像素点$[x_n, y_n]^T$可以通过如下的方程映射到一个方向向量$\mathbf{d}$：
\begin{equation}
    \mathbf{b} = \left[x_n, y_n, 1-\sqrt{(x_n)^2+(y_n)^2}\right]^T\label{meditEq17}
\end{equation}
这些方向向量等价于方程\ref{meditEq3}中入射和出射的方向$\Theta_i$、$\Theta_o$。这就意味着，对于每一个期望中的方向，为了求解方程\ref{meditEq3}都可计算出填充过空缺的图像中的一个索引值。

尽管这个映射会一定程度上扭曲环境，并且导致物理上并不正确的光照，但是这种畸变是局部一致的，因此很大程度上不会被人类的视觉系统所捕捉到。在图\ref{meditfigure9}中可以看到一个这样的例子，我们使用这种映射方法来绘制了一个圆环面。此外，我们还使用一个点光源和标准的基于图像的光照技术来绘制了同样的圆环面。尽管这两种方法的差别在图中非常清晰，但是单就每幅图来说，都是可以接受的。
\begin{figure}
\centering
\subfigure{\includegraphics[width=0.35\textwidth]{images/medit/9l.png}}
\subfigure{\includegraphics[width=0.35\textwidth]{images/medit/9r.png}}
\caption{左：采用第\ref{meditIncidentReconstruction}节方法渲染的环面；右：采用标准图像光照渲染的环面。}\label{meditfigure9}
\end{figure}

如上，我们从图像中恢复出了物体本身的表面法向量，以及可以接受的可以用来重新渲染物体光照效果的光源。因此我们已经获得了进行材料变换的所有先决条件。

%\subsection{Material Transforms}
\subsection{材质变换}\label{meditMaterialTransform}
依据所想要的目标材质，修改物体的材料属性有不同的方式。比如说，增加或者减少物体的高光仅仅需要简单的光照重映射，而更换物体的BRDF则需要对整个方程\ref{meditEq3}进行完整的求解。在一个物体上重新贴纹理以及给物体创造透明、半透明的效果，都需要从计算量角度衡量在上述两种极限情况之间的不同技术。因此，我们在如下的章节中分别讨论不同的变换。
%\subsubsection{Glossy Surfaces}
\subsubsection{表面高光}\label{meditMaterialGlossy}
对于已经表现出一定程度的高亮的物体来说，采用指数形式的亮度值重映射会增加或者减少高亮的效果。为了增加镜面反射，下面的映射能够产生良好的效果：
\begin{equation}
    L' = \left\{
        \begin{array}{ll}
            L_{\text{min}} + (L_{\text{max}} - L_{\text{min}})
            \left(\alpha\frac{L-L_{\text{min}}}{L_{\text{max}} - L_{\text{min}}}\right)^{\beta} & L > L_{\text{min}} \\
             L & L \le L_{\text{min}}
        \end{array}
        \right.\label{meditEq18}
\end{equation}
其中$L_{\text{max}}$是所有物体的最大亮度值，$L_{\text{min}}$是高亮部分中最低的亮度值。这是一个用户参数，可以通过第\ref{meditMaterialTransparency}节的高亮检测算法来进行估计。为了控制镜面反射的程度，用户可以控制参数$\alpha$和$\beta$（缺省值是$\alpha=0.05,
\beta=20$）。

为了使得物体有更多的漫反射效果，我们使用如下所示的映射：
\begin{equation}
    L' = \left\{
        \begin{array}{ll}
            L_{\text{hmin}} + (L_{\text{min}} - L_{\text{hmax}})
            \left(\alpha\frac{L-L_{\text{hmax}}}{L_{\text{max}} - L_{\text{hmax}}}\right)^{\beta} & L > L_{\text{hmax}} \\
             L & L \le L_{\text{hmax}}
        \end{array}
        \right.\label{meditEq19}
\end{equation}
这其中的$\beta$通常设定为$0.05$。$L_{\text{hmax}}$的值是直方图峰值所对应的亮度值。

图\ref{meditfigure10}展示了两种映射的结果。对于高亮的物体，第二个重映射作为恢复$\Omega'$（参见\ref{meditObjectShape}一节）前的一步预处理也是有用的。这会使得形状恢复对于高亮来说更不敏感。
\begin{figure}
    \centering
    \subfigure{\includegraphics[width=0.3\textwidth]{images/medit/10l}}
    \subfigure{\includegraphics[width=0.3\textwidth]{images/medit/10c}}
    \subfigure{\includegraphics[width=0.3\textwidth]{images/medit/10r}}
    \caption{左侧的亮度值被用来重映射得到更具有镜面反射效果（中）和更具有漫反射效果（右）的图像。}
    \label{meditfigure10}
\end{figure}
\subsubsection{BRDF替换}\label{meditMaterialBRDF}
再已经计算好了物体上每一点的表面向量$\mathbf{n}$，并且已经建立好了用来提供$L^{'}_i$的从矩形图像到完整三维环境的映射后，我们已经可以直接求解渲染方程\ref{meditEq3}。尽管我们的方法遵循了基于图像的光照这一领域的通常做法，这一节的剩余部分侧重于说明我们具体实现中的细节。

为了在物体的表面上的每一点对环境进行采样，我们需要一个快速有效的采样算法。Ostromoukhov的重要度采样技术为我们提供了一种最有效的针对我们的环境生成采样点的方法。使用这种算法进行预处理，我们通常会在背景图像中找到不超过400个采样坐标$[x_n
y_n]^T$，也就有同样数量的$L^{'}_i$的值。这些采样点中的每一个点都有一个对应的三维方向向量$\mathbf{d}$，这一向量可以用方程\ref{meditEq17}求出。对于物体上的每一点，我们仅仅对于满足$\mathbf{d}\cdot\mathbf{n}
> 0$的重要采样值进行采样，也就是那些在半球面$\Omega'$以内的采样。

一种常用的做法是在和表面向量对齐的坐标系内求解BRDF。这种对齐可以通过将观察向量围绕轴$\mathbf{a}
= \mathbf{n} \times \mathbf{v}$旋转角度$\alpha =
\mathbf{n}\cdot\mathbf{v}$。对于环境中的我们希望求解的每一个采样点，其对应的方向向量$\mathbf{d}$被旋转过同样的角度，从而得到$\mathbf{d}_{\alpha}$。为了避免万向锁现象，应该使用四元组旋转操作。

尽管我们的应用可以应用于任意的BRDF模型，但是我们选用了Matusik的测度BRDF。因为这种BRDF由高动态范围的图像捕捉，因此和我们的系统直接兼容。因此，我们用来将一个物体变换材料所求解的方程是：
\begin{equation}
L'(x,y) = \sum_{\mathbf{d}|\mathbf{d}\cdot{}\mathbf{n} > 0} f_{\text{Matusik}}(\mathbf{d}_{\alpha}, \mathbf{v}_{\alpha})L'_{i}(\mathbf{d})\mathbf{d}\cdot{}\mathbf{n}\label{meditEq20}
\end{equation}
这种方法的结果见于图\ref{meditfigure11}。

\begin{figure}
    \centering
    \subfigure{\includegraphics[width=0.35\textwidth]{images/medit/11l}}
    \subfigure{\includegraphics[width=0.35\textwidth]{images/medit/11r}}
    \caption{将任意BRDF映射到物体的样例}
    \label{meditfigure11}
\end{figure}
\subsubsection{重纹理}\label{meditMaterialRetexture}
\ref{meditObjectShape}节所给出的框架足够对物体进行重纹理(Re-texture)操作。特别的，梯度场$\nabla{}d'$可以对任意纹理$\mathbf{T}$估计出相应的包裹，这种包裹可以被用在该物体上。为了控制显式曲率的数量，我们引入了一个线性的比例项$s$，并且使用如下所示的方程计算纹理索引坐标$[t_x,
t_y]^T$：
\begin{equation}
t_x = x + s\nabla_xd'\label{meditEq21}
\end{equation}
\begin{equation}
t_y = y + s\nabla_yd'\label{meditEq22}
\end{equation}
索引被按照纹理大小进行取模操作，并且被用来计算物体的新的像素值。假设一个属于该物体的像素$[x\quad
y]$的RGB颜色三元组用$\mathbf{C}(x,y)$表示，新的颜色三元组$\mathbf{C}`(x,y)$可以通过其原来的三元组$\mathbf{C}(x,y)$和纹理查找表$\mathbf{T}(t_x,
t_y)$来求出。我们采用Smith和Blinn的方法，并且加入了两个用户参数，也就是一个标量系数$f
\in [0,1]$和新的物体颜色$\mathbf{G}$。因此可以得到如下的修边方程：
\begin{equation}
\mathbf{C}'(x,y) = (1-f)\mathbf{G}\mathbf{T}(t_x, t_y) + f\mathbf{C}(x, y)\label{meditEq23}
\end{equation}
参数$f$在原来的物体颜色和纹理映射的颜色之间线性插值。对于$f=0$和$\mathbf{G}=[1\quad
1\quad
1]^T$的结果在图\ref{meditfigure12}中可见。在这里引入这些结果是为了说明我们的方法可以重新生成Fang的结果。这也是对透明和半透明进行建模的基础。
\begin{figure}
    \centering
    \subfigure{\includegraphics[width=0.35\textwidth]{images/medit/12l}}
    \subfigure{\includegraphics[width=0.35\textwidth]{images/medit/12r}}
    \label{meditfigure12}
    \caption{左侧物体应用了大理石纹理，右侧物体应用了石质纹理}
\end{figure}


\subsubsection{透明与半透明}\label{meditMaterialTransparency}
影响透明物体外观的一个重要因素是它的几何形状。几何形状决定了从后面入射的光线如何被反射，这就导致了透明物体的特征畸变。在有了该物体形状的合适估计以后，例如$\Omega'$（参见第\ref{meditObjectShape}节），因此应当有可能将背景图像$L_i'$进行适当的歪曲以给出一个透明物体的形状。

因此，我们采用第\ref{meditMaterialRetexture}节的方法来创造出透明的效果，而不是对物体施加任意的纹理。我们发现，只要满足一定的条件，就能获得令人满意的结果。首先，扭曲需要和物体的形状$\Omega'$相一致。相比于能够了解到完整的几何形体信息，这是一个相对比较弱的要求，这样一个弱化的需求使得这个问题变得可解。其次，背景图像的颜色组成和自然的图像统计学指标应与第\ref{meditIncidentBehind}节所给出的相一致。我们用来创建透明和半透明物体的方法可以由方程\ref{meditEq23}给出，其中$\mathbf{T}
= L^{'}_i$称之为背景图。

针对这种基本的解决方案存在很多扩展，也就允许多种不同透明材质的存在，比如说透明玻璃和毛玻璃。这些透明材料中的每一种都需要对$\mathbf{T}$进行预处理。此外，我们发现在原来物体中界定高亮和保持高亮具有非常重要的价值。这两个话题在本节的剩余部分进行探讨。

为了模拟不完全透明的物体，我们将背景图$\mathbf{T}(t_x,t_y)$和一个高斯滤波进行卷积，如图\ref{meditfigure13}左中的结果所示。对于半透明物体的次表面反射，我们使用了一个大的多的滤波核。
\begin{figure}
    \centering
    \subfigure{\includegraphics[width=0.35\textwidth]{images/medit/13l}}
    \subfigure{\includegraphics[width=0.35\textwidth]{images/medit/13r}}
    \caption{一种适合模拟透明和半透明的纹理}
    \label{meditfigure13}
\end{figure}

后面一种物体类型还需要额外的颜色调整来模拟不同材料所具有波长相关的光线吸收特性。这种调整可以通过Reinhard等人提出的颜色变换算法实现，其中背景图被赋予和物体本身的像素值相同的颜色统计特征。对半透明材料的模拟的典型处理可以参考\ref{meditfigure13}中右图。

除了操作$\mathbf{T}(t_x,
t_y)$以外，较暗的玻璃可以通过将切边函数\ref{meditEq23}正则化后进行乘幂操作来进行模拟：
\begin{equation}
    C'_{\text{dark}} = (\mathbf{C}'(x,y)/C_{\text{max}})^{\alpha}\label{meditEq24}
\end{equation}
当指数$a$在$1.2 -
1.4$之间时，会产生真实的衰变效果。方程\ref{meditEq23}中的用户参数$f$控制物体的变换程度：$f =
0$会产生完全透明的物体，而$f=1$会生成原来的物体。中间的参数值则建模了半透明的物体。

对我们所提出的透明/半透明的算法的最后一项改进在于对高光区域的感知和放置。对于相对明锐的高亮，由于高亮往往会增加真实感，会有助于对于三维形体的感知，因此同一物体的透明/半透明的版本中如果能保持这种高亮效果也是非常有益的。

由于我们仅仅需要对属于该物体的像素进行高光的探测，我们的高光检测任务本身是相对简单的。特别的，尽管高光未必是场景中最亮的部分，它们的确是单个物体中最明亮的部分。此外，在传统的图像中，由于拍照/捕捉设备的限制，高光往往会被修剪过。通过使用高动态范围的图像，高光往往能够被精确的捕捉下来，这也简化了高光探测的过程。我们提出了一种相对简单的算法，而不是沿用已有的复杂算法之一。

我们假设物体中最明亮的像素构成了高光的部分。物体像素的直方图可以被用来分析确定能够被视为高亮的像素中最灰暗像素的强度。如图\ref{meditfigure14}所示，真实物体的直方图中，一般在灰暗像素的部分会有较大的峰值，而对于高亮的像素则拥有较低的曲线。我们发现，对于很多物体而言，直方图导数的最小值是高亮区域起点的一个合理近似，如同图\ref{meditfigure14}、\ref{meditfigure15}所示。这种方法适合做为一个起点，尽管有些场合下，用户可能希望人为减少高亮区域的大小。

一旦我们从原始物体中检测出高光的存在，我们就用原始图像中的像素值替换掉结果图像中的对应像素。

这些操作的结果参见图\ref{meditfigure16}。图中模拟了不同种类的玻璃，包括彩色的和灰暗的，如图\ref{meditfigure17}所示。半透明效果如图\ref{meditfigure18}所示。
\begin{figure}
    \centering
\includegraphics[width=0.55\textwidth]{images/medit/14}
    \caption{HDR图像的直方图及其导数。}\label{meditfigure14}
\end{figure}
\begin{figure}
    \centering
    \subfigure{\includegraphics[width=0.35\textwidth]{images/medit/15l}}
    \subfigure{\includegraphics[width=0.35\textwidth]{images/medit/15r}}
    \caption{使用直方图导数最小值来探测高光像素。高光像素在右侧用红色标出。}\label{meditfigure15}
\end{figure}
\begin{figure}
    \centering
    \subfigure{\includegraphics[width=0.35\textwidth]{images/medit/16l}}
    \subfigure{\includegraphics[width=0.35\textwidth]{images/medit/16r}}
    \caption{不同物体上的透明效果}\label{meditfigure16}
\end{figure}
\begin{figure}
    \centering
    \subfigure{\includegraphics[width=0.35\textwidth]{images/medit/17l}}
    \subfigure{\includegraphics[width=0.35\textwidth]{images/medit/17r}}
    \caption{彩色玻璃（左）和深色玻璃（右）}
    \label{meditfigure17}
\end{figure}
\begin{figure}
    \centering
    \subfigure{\includegraphics[width=0.25\textwidth]{images/medit/18l}}
    \subfigure{\includegraphics[width=0.25\textwidth]{images/medit/18c}}
    \subfigure{\includegraphics[width=0.25\textwidth]{images/medit/18r}}
    \caption{不同物体的半透明效果}
    \label{meditfigure18}
\end{figure}
\subsection{限制}\label{meditLimit}
由于我们的方法必须依赖近似，而且需要依靠人类的视觉系统来补偿丢失的细节信息，因此我们的方法存在一定的限制。每一处限制都提供了进一步研究的空间。

首先，我们假定输入图像是高动态范围的图像。因为我们的算法涵盖了梯度的计算，所以我们假定量化的低动态范围数据不足以回复出合适的能够进行进一步处理的梯度值。图\ref{meditfigure19}展示了一组对比，包括一组9张中等曝光程度的照片分别处理的结果。高动态范围的结果中可以看到，物体尚具有良好的曲率，而在低动态范围的图像中物体形状趋于扁平，并且丢失了透明的效果。蕴含一定拍摄技巧的照片，结合容错性更好的场景，可能能针对低动态范围的输入产生更好的结果。

在我们的算法中，输入被更进一步限定为具有清晰边界和有限纹理的物体。现在还不能将透明物体变换为非透明物体。

双边滤波的参数，往往需要经过精心选择，使得深度图的平滑度和后续的梯度场能够和目标材料的类型相匹配。例如，金属性质的BRDF意味着表面的微观结构非常平滑。通常这意味着在几何层次上，表面也需要相应程度的平滑。一种类似的针对透明性的效果可以从图\ref{meditfigure3}中观察到，该图中的一些深度图较之其他图更合适于玻璃的模拟。

我们认为我们对深度图和梯度场的塑型函数仅仅是一种临时的解决方案。一般来说，我们的方法可以获得尚可的结果，但是仍旧存在进一步改进的空间。特别是在接近轮廓的地方，当前的塑型函数允许梯度变得过大，导致不正常的压缩，图\ref{meditfigure12}中鹿上所应用的石质纹理就是这样的一个例子。

最后，改变一个物体的材料同样会改变该物体和周围环境的交互。比如说，使得一个物体变得透明很可能会在环境中的其他地方引起焦散。一个可行的研究方向就是对环境中的这些交互进行建模。

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.2\textwidth]{images/medit/19lt.png}
    \includegraphics[width=0.2\textwidth]{images/medit/19rt.png}
    \includegraphics[width=0.2\textwidth]{images/medit/19lb.png}
    \includegraphics[width=0.2\textwidth]{images/medit/19rb.png}
    \caption{HDR和LDR结果对照}\label{meditfigure19}
\end{figure}
\subsection{结论}\label{meditConclusion}
给定一张高动态范围的图像，我们展示了用来修改图片中所存在物体的材料属性的工具和技术。允许对物体形象进行很大变换的所基于的一个重要观察现象在于：光线和物质的交互过程，有些方面必须尽可能精确的重现，而有些方面则可以进行粗略的估计而不会引起太大的问题。例如，我们发现，精确的抽取物体的表面向量就比精确的抽取背景图像对物体的反射来的重要。用于照亮物体的环境需要有恰当的颜色和亮度范围，但是一个物体的反射和折射就不必要高精度的定位。

这些观察允许我们产生引人注目的图像，这些图像可能对于特殊的效果或者数字内容生成别有用处。我们通过小心地根据物体的亮度分布重建表面法向量来达到这些目标。因为基于图像的材料编辑在这一方面的应用需要很好的精度，因此我们推荐使用高动态范围的图像，因为它们能见小量化过程中的误差。

我们的方法使得大量针对图像本身的材料操作成为可能，并且不需要昂贵的设备、光源或者三维模型。如果应用于一系列照片中的某一张，这种方法并不会引入严重的临时缺陷。除了能够应用于特效外，这篇文章还为进一步研究人类视觉系统和对材料的解读提供了机会。

\section{基于图像的非真实感图像编辑}\label{secDepthEdit}
图像处理领域的最近研究进展为处理和增强输入图像的效果提供了新的可能。在这样的背景下，我们在充分利用众所周知的人类图像认知特征的基础上，提出了一种简单的深度近似算法来产生其他方法所难以达到的非真实感渲染效果。只要我们从输入图像中获得了近似真实的感知深度图，我们就可以利用简单的算法来获得对于输入图像的神奇处理效果。此外，艺术家针对深度图的处理可以被用来创造新颖的的非真实感图像，为此我们为用户提供了简单直观的界面。我们将该算法用图形硬件进行了实时实现，这样的实现使得用户可以高效的对不同图像探索不同的艺术可行性。我们提供了六种不同风格的结果，来证明这种方法的用途广泛性，并且通过用户调查验证了方法的假设和简单易用性。

\subsection{导论}\label{deditIntro}
不管其目的是传递一种特定的情绪，还是来突出某些特征，或者仅仅是用来探索不同的艺术途径，非真实感绘制(non-photorealistic
rendering,
NPR)为计算机辅助的风格化过程提供了一套有趣并且有效的技术工具集。这其中的大部分技术不是从模型中重建三维信息，就是完全在二维的图像空间中解决问题，还有一部分技术使用一种二维、三维混合的方法（通常使用Z-buffer或者G-buffer）\cite{Durand:2002:IDC:508530.508550}。相比而言，我们对使用单张图像作为输入，并能规避传统纯二维方法的局限的新风格化渲染方法更感兴趣。比如，光照策略的设计对于传递一个场景的情绪是非常重要的，而光照显然需要图像的深度信息。

我们发现，一幅简单的照片或者绘画往往蕴含着比我们所期待的多得多的信息。特别的，我们好奇一副图像中出现的哪些层次的信息往往被风格化渲染技术所过分重视，以及什么样的方法才能访问图像中那些“隐藏”的信息，使得用户可以对图像的全貌进行显著的操作。

这篇文章提出了一组针对单幅图像作为输入进行风格化处理的技术。众所周知，在面对艺术风格作品时，人类的认知能力使得人可以利用有限的信息识别出复杂的形状，甚至在必要的时候可以通过想象对缺失的信息进行填充，如图\ref{deditfigure1}(左)。暗示和光影对于一个场景的情感表现力具有相当的控制能力，在摄影和电影艺术中对此已经进行了充分的研究：比如，小心放置的阴影可以将一个明亮欢欣的场面营造成阴暗迷惑的效果，如图\ref{deditfigure1}(右)所示。
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.6\textwidth]{images/dedit/1.png}
    \caption{左：视觉研究中经典的“狗”图，即便在缺少完全信息的情况下，狗的形状开始对于大多数观察者来说可见。右：通过添加阴影来戏剧性地改变头像的感情色彩。}\label{deditfigure1}
\end{figure}

考虑到这些，我们基于局部和全局的重要深度信息的近似值，提出了一组新的图像风格化渲染方法。我们的目标是在保持图像中原有物体可辨的同时，向场景中传达新的情绪。尽管精确恢复图像中的深度信息对于解决这一问题非常有帮助，但这仍旧是学术界悬而未决的问题。因此，我们使用了一种不需要图像中明确三维信息的算法，而这种方法足以风格化图像中的三维特征。这种方法展现了传统二维方法所无法实现的光照和阴影效果。
此外，这种方法的另一个优点在于算法可以被移植到图形处理器（GPU）上，因此可以实现实时的交互。

我们针对一系列不同的作品进行了风格化渲染，从巴洛克绘画的杰出代表卡拉瓦乔（Caravaggio）的强烈明暗对比手法（\textit{chiaroscuro}）的作品到漫画中常用的技法绘制的作品，都有涉及。近些年来，电影工业和摄影群体都在探索这一媒介。获取类似漫画风格的图像的目标甚至导致了Comic
Life一类应用程序的诞生。

\subsection{研究背景}\label{deditBackground}
我们的工作处理艺术化的，风格化的图像，因此属于非真实图像渲染（NPR）的范畴。这一领域的已有成果涵盖了艺术风格媒介的模拟、有意义的抽象的生成，以及允许用户创建新颖的图像。从本质上来说，不同的艺术抽象方法，其目标都是为了实现对于真实感图像的渲染，在渲染结果中所关注的对象依旧可以识别但是艺术家背离了真实的表达方式。在这种背离下，渲染的物体一般来说都会发生一定的变化：特定的情绪被增加或者强调，不必要的信息被剔除，一般来说特定的视觉语言被采用。

在这篇文章中，我们探讨了在考虑了人类视觉系统（human visual
system，HSV）解析视觉信息的工作机理后，可能获得的对图像进行非真实感处理的新途径。本文所提出的方法，从思想上来说和\cite{DeCarlo:2002:SAP:566654.566650, Gooch:2004:HFI:966131.966133}非常相似。\cite{DeCarlo:2002:SAP:566654.566650}提出的风格化系统由眼球运动追踪数据和人类认知模型驱动，二者引导着最终的图像风格化抽象结果。他们的视觉认知模型将图像中特定区域所表征出来的吸引人的有趣性和一定的时间关联起来，并根据对比度、空间频度和距离视场中心的角距离，预测一定位置的具体可见性。尽管这项技术需要（貌似笨拙的）眼球记录仪，并且还需要分析每幅图对于每个用户的测试数据，但是这项技术毫无疑问验证了将人类认知模型与非真实感图形绘制技术相结合的可行性，并且得到了非常优异的结果。

相反的，我们将广泛认同的的普遍视觉认知规则应用到模型中，因此摒弃了额外硬件的使用以及单独的图像分析处理。\cite{DeCarlo:2002:SAP:566654.566650, Gooch:2004:HFI:966131.966133}的研究目的也和我们有所不同：\cite{DeCarlo:2002:SAP:566654.566650}目的在于针对输入图像提供有意义的抽象，而我们则对于探究不同的艺术可行性有更大的兴趣。

\cite{Gooch:2004:HFI:966131.966133}将一层临界的图像亮度值与一层通过光亮度认知模型得到的层相乘。其系统对于面部图像能够产生非常优秀的效果。可以看到，在\cite{Gooch:2004:HFI:966131.966133}中，一些视觉细节难以（甚至不可能）从图像中恢复出来。尽管在人脸风格化的应用环境中这是某种程度上的优点，对于普遍的图像来说这并不是所期望的效果。

在之前的研究工作中，深度信息已经被用来辅助生成一些新奇的绘制结果。例如，油墨雕刻可以通过估计图像中物体的三维表面来模拟，并用模拟结果来指导油墨的笔触\cite{Ostromoukhov:1999:DFE:311535.311604}。这种方法能够提供高质量的结果，尽管这种方法需要用户独立操作或者变形三维补丁，也因此导致了大量的用户交互。\cite{Oh:2001:IMP:383259.383310}的算法涵盖了大量的图像场景，并用特定的解决方案来为不同的场景抽取三维数据。但是这种方法同样依赖于大量的手工输入。\cite{Okabe06single-viewrelighting}展示了为重光照而估计法向量场的交互式技术，类似的，为非真实感图形绘制而生成了类绘制的艺术地图（PAM,
painterly art
map）。尽管两项工作均展现了令人印象深刻的结果，它们依旧需要大量的，甚至是有经验的用户输入。在本文所描述的系统中，作者将此限制移除。

在\cite{Raskar:2006:NCD:1185657.1185741}中，他们使用一个巧妙放置的多个闪光灯的相机对物体拍摄一系列的照片，以此在不连续的深度上投射出阴影，从而达到传递形状信息的目的。\cite{Akers:2003:CSF:1081432.1081490}通过将一系列在空间上变化的光照边界的图像组合在一起，利用重光照技术来突出图像中的形状和特征，而在\cite{Rusinkiewicz:2006:ESD:1141911.1142015}中通过抽取出来的阴影信息，细节在三维模型上进行增强。与此相比，我们的方法在单张照片上进行操作，允许新的艺术性的光照方法，并且最多需要一个用户制定的掩模来分割物体，这一分割过程已经存在很多复杂的工具\cite{Rother:2004:GIF:1186562.1015720}。

在基于三维几何的半色风格化领域内，我们必须提及\cite{Buchholz:2010:BSAG}，他们结合了来自阴影、深度和几何的信息，来生成黑白区域之间的边界。这些边界和重要的几何特征一同促进人类对形状的认知（类似褶皱）。

\cite{Bhat:2010:GGO:1731047.1731048}证明，基于梯度的滤波在设计诸如艺术类型绘制或者巧妙的图像重光照的图像处理算法时具有相当的潜力。

\cite{Snavely:2006:SV:1124728.1124739}中探索了视频风格化的情形下的一种2.5D的方法，有助于策划和艺术效果的生成。然而，这种方法依赖于特定的对于待处理的2.5维视频材料的经过校准的捕捉，而这一过程目前仍是难以处理的或是代价高昂的。

\cite{Lopez-Moreno:2010:SDI:1809939.1809952}表明适用于NPR的2.5D的近似，可以通过对普通图像应用当前有关形状认知的理论来获得。在这篇文章中，我们用一种两步的方式来扩展他们的工作：首先，我们探索了两种新的基于更复杂渲染方法的风格化方法：环境光遮蔽和全局光照；第二，我们开发了交互式的图像编辑界面，该交互界面通过向用户提供完全的控制颜色、渲染和阴影的生成的控制来补偿光照的编辑。

\subsection{感知学背景}\label{deditPerceptualBack}
在我们的算法中，最核心的部分是从输入图像中抽取出合适的深度信息，这部分算法会在第\ref{deditAlgo}节进行介绍。因为我们除了像素值以外并不具有任何额外的信息，所以我们显然无法精确的恢复深度信息，而且结果很可能会包含大量的误差。然而，考虑到我们对于图像风格化的绘制更有兴趣，我们会证明我们并不需要物理程度上的精确，近似值足够我们得到不错的结果。我们的深度近似算法利用了一些众所周知的人类视觉系统的特性。尽管人类对于深度感知的内部工作机理尚未被完全理解，但是已经有足够多的能够表明其特征的结论，使得我们能够针对我们的目的估计一个合理的深度图（depth map）。特别的，我们依赖于以下的结论：
\begin{enumerate}
    \item
        \cite{609461}表明对于未知的朗伯体，人类的视觉系统对于视轴上的尺寸变化并不敏感。这就是众所周知的\textit{浅浮雕歧义}，由于这一隐式的歧义，沿视轴的大尺度的误差往往会被无视。例如很多单视点的表面重建方法所产生的误差就会被这种歧义掩盖。
    \item
        人类视觉倾向于从有限的信息中重建形状和认知，例如如图\ref{deditfigure1}一样填充空缺，并且人类视觉系统被认为是将场景作为一个整体进行处理而不是作为一组彼此无关的特性进行处理。\cite{Gunter20082106}
    \item
        阴影和光源之间的因果关系很难被精确的推定。视觉系统并不会验证场景中光线分布的全局一致性。相比于空间的和辐射度的关系，方向性的关系更不容易被精确观察到。
    \item
        有证据证实人类视觉系统假定观察方向和光照方向之间的夹角是$20-30$度，并且夹角在观察方向的上方。
    \item 一般来说，人们倾向于将物体理解成全局凸的。
\end{enumerate}

在下面的三节中，我们会介绍我们的算法和其应用，在第\ref{deditEval}节中我们会展示验证了我们假设的一个用户调查的结果。
\subsection{算法}\label{deditAlgo}

我们依赖如上所总结的有关视觉感知的知识，来证明我们的深度估计算法的主要假设。特别的，浅浮雕歧义意味着，在我们并不改变视点的情况下，我们所重建出来的深度信息在视轴上的任意切变都会被这一歧义所掩盖。换句话来说，我们假定了一个固定位置的相机（观察者）。第二和第三个结论意味着，我们所感兴趣的非真实感的方法，相比于真实感的方法对于不精确的深度信息更宽容，例如通过给予用户更多的自由来通过放置新的光源来达成想要的形象。最后，第一、四、五条结论组合在一起，允许我们依据暗即深的范式（dark-is-deep paradigm）来推断合适的深度，这种方法在基于图像的材料编辑\cite{Khan:2006:IME:1179352.1141937}和焦散的仿真\cite{Gutierrez:2008:DPC:1457515.1409073}中都有使用。

这一过程的概要如下所示：首先用户可以选定图像中需要被特殊处理的任意物体。通常来说选定前景和背景就足够了，尽管对于需要作为一个整体来处理的图像来说这一步是多余的。我们假定这样的选择过程可以通过指定一组掩模并使用任何已有的算法就可以实现\cite{Rother:2004:GIF:1186562.1015720}。

在这个过程的最后一步，用户可以根据需要指定新的光源（物体的可见性会进行单独计算），并且从一系列可选的风格中选定想要的风格进行处理。

\subsubsection{深度恢复}\label{deditAlgoDepth}
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{images/dedit/2}
    \caption{基础层和细节层的不同组合可以产生不同的渲染结果（这里用半色技术进行展示）。从左至右分别为：原图、基础层、细节层，其余图像均有$F_b=1.0$和从0到1步长为0.25的$F_d$。}
    \label{deditfigure2}
\end{figure}

我们的目标在于发现一个简单的深度恢复算法，这个算法需要在NPR的环境下工作地很好，并且可以向用户提供实时风格绘制的控制能力。我们致力于估计主要的突出的特征，而不必要追去完整的精确的深度重建。物体可以由低频率的较大的特征来界定其整体形状和高频信息来界定其细节，根据这一直观印象，我们采用了一种两层的方法。这种方法曾被成功地应用于多个图像编辑算法中\cite{Mould:2008:SBW:1377980.1377991,Bae:2006:TTM:1141911.1141935,Rusinkiewicz:2006:ESD:1141911.1142015}，并且最近被应用于从位置的基础表面上被用作高度函数来抽取浮雕信息\cite{Zatzarinni:2009:RAE:1618452.1618482}。我们首先基于输入的像素来计算亮度值，公式为$L(x,y)=0.212R(x,y)+0.715G(x,y)+0.072B(x,y)$。然后我们将图像中的输入物体分解成一个基础层$B(x,y)$，和一个细节层$D(x,y)$\cite{Mould:2008:SBW:1377980.1377991}。基础层用来表示整体形状。这一分解的过程由双边滤波来完成\cite{710815}。此外，由于基于暗即深范式的方法都倾向于产生偏向于光照方向的深度图，我们通过对$B(x,y)$和一个塑型函数进行滤波来实现对这一偏移的平滑操作，这个塑型函数可以保证他的凸性质，因此可以实现类似$\textit{Lumo}$等的膨胀效果。

细节层$D$可以被看作是基础层$B$的凹凸贴图（bump map）。我们将对每一层的影响的控制进行解耦，允许用户单独的设置它们在最终图像中的影响：
\begin{equation}
    Z(x,y) = F_b\cdot{}B(x,y) + F_d\cdot{}D(x,y)
\end{equation}
其中$Z(x,y)$被视为最终的估计深度值，$F_b$和$F_d$是用户定义的权重项，用来控制最终图像中出现的大小特征。这两个参数相互独立，并且都在$[0,1]$的区间内。图\ref{deditfigure2}展示了泰迪熊的图像，在不同的基础层和细节层的组合下的效果，这里使用了第\ref{deditStyleEx}节所叙述的半色技术。在我们的GPU实现中，深度$Z$被存储为纹理（较小的值意味着像素距离相机较远）。\ref{deditfigure3}展示了从输入图像恢复出来的深度的三维渲染结果；可以明显地看到，如果改变了观察角度，深的的误差会被很容易的发现，而在保持视角不变的情况下，这些误差则隐藏起来。
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{images/dedit/3}
    \caption{给定图像的重建深度图。从原有观察方向来看，误差基本不明显（左图），但是改变观察方向后误差较为明显（右图）。为了方便观察，添加了光影。}
    \label{deditfigure3}
\end{figure}

深度图$Z$被用作重光照算法的输入。尽管一个法向量图可以从深度图中求解出来，对于我们来说这并不重要（除了第\ref{deditStyleEx}所叙述的彩色重光照效果）。
\subsubsection{新光源的可见性计算}
\label{deditAlgoVis}
用户现在可以通过定义点光源或者方向光源的方法来调整场景中的光照，从而获得对于图像的特定渲染或者某种特殊情绪。接下来，我们假定使用一个位于$\mathbf{p}
= (p_x,p_y,p_z)^T$的点光源。这里并不限制光源的位置。

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{images/dedit/4}
    \caption{每个纹理像素可见性测试过程的三维视图和侧视图。}
    \label{deditfigure4}
\end{figure}
然后可以用类似与视差映射的方式在GPU上计算可见性：对于帧缓存中的我们所想要处理的物体上每一个点$\mathbf{q}=(x,y,z(x,y))^T$，渲染器求解针对给定光源的可见性（见图\ref{deditfigure4}）。通过向光源方向投射一束光线，使用Bresenham的直线生成算法来遍历该光线方向上$\mathbf{q}$和$\mathbf{q}$之间的所有像素点。光线所经过点的$z$坐标在直线生成算法的每一步都进行更新。可见性通过比对相应点在深度图中的深度值得到。可见性信息被传递给特定的NPR风格化技术（详见\ref{deditStyleEx}）。一旦一个像素的可见性被确定以后，我们可以应用不同的NPR技术来生成该输入图像所期望的风格化渲染。
\subsection{风格化样例}\label{deditStyleEx}
我们会展示当前我们的系统中已经实现了的一系列风格化样例。在每种情况下，相比于已有的NPR算法，决定性的区别在于我们在恢复出来的2.5维深度信息的基础上赋予用户对原始图像进行重新光照处理的能力。这增加了多样性和艺术自由度。为了实现复杂的效果，不同的效果可以分层次结合，如同我们的部分结果所显示的那样。

\textit{半色}：通过简单地将从一个给定光源可见的像素映射到白色而其他像素全都涂成黑色，我们可以获得输入图像的半色渲染效果。图\ref{deditfigure5}就显示了同一输入的两种重光照的结果。从单独一张图片开始，我们首先创建了和其他系统类似的半色版本（我们使用了\cite{Mould:2008:SBW:1377980.1377991}中描述的实现方法，该文作者提出了基于能量最小化的图像分割的算法）。图中剩余的图像展示了两种新的光照方法的应用。这些光照方法利用了恢复的深度信息，因此扩展了原有方式的能力。在右二图中，点光源被放置在$(165,
240,
450)$处，右一则是被$x$方向上的方向光源点亮。这两副图像中基础层和细节层的系数均为$(F_b,F_d)
= (1.0, 0.9)$。
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.85\textwidth]{images/dedit/5}
    \caption{从左至右：输入图像；\cite{Mould:2008:SBW:1377980.1377991}描述的半色算法结果；近处点光源的重光照结果；方向光源重光照结果。}
    \label{deditfigure5}
\end{figure}

\textit{多色}：多于两种色调的空间调制被称为多色或者多阶半色，比如半色中使用的黑色和白色，以及多个不同程度的灰色。在我们的实现中，用户定义光源的位置，然后系统会自动在用户定义的光源周围随机生成一组新的光源，随机光源的数目是由用户设置的。这种方法可以产生视觉上吸引人的绘制结果，而不需要手工放置所有的光源。对于每个光源来说要分别计算像素的可见性，然后这些可见性测试的结果被组合成为一个单独的输出：最终图像里面的像素值是每一层中对应像素值的平均值。结果可以从图\ref{deditfigure17}中的第2和第6幅图中看到（按照阅读顺序排列），还可以参见图\ref{deditfigure6}里中间的结果。
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.85\textwidth]{images/dedit/17}
    \caption{我们的方法所实现的风格化结果。第一排，左：输入图像；右：多色渲染结果，点光源位置$(506,276,1200
), (483,296,900)$，参数$(F_b, F_d) = (0.5, 0.8)$。第二排，左：多色渲染结果，并添加了两层动态线，动态线由光源$(500,275,1000)$生成；右：彩色重光照和多色版本相成的渲染结果。第三排，从左至右：前景物体掩模；多色渲染结果；两层彩色重光照和五层动态线相乘结果。第四排，从左至右：原图；两个头灯处添加动态线；多层组合效果。}
    \label{deditfigure17}
\end{figure}

\textit{动态线}：在绘制草稿的时候，艺术家可能会绘制朝向光源的辅助线来向场景增加动感。我们可以通过对深度图的直接操作来模拟实现一种类似的技术。我们随机选择一组物体物体上的像素，一个特定像素点被选中的概率和该像素距离光源的欧氏距离成反比。被选中的像素的深度值被改变，因此就会有效的改变图像中可见性测试的结果，也会在结果图像中产生阴影，这些阴影就被解读为线条。图\ref{deditfigure17}中的第三和第九幅图展示了这种技术的最终结果。
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.618\textwidth]{images/dedit/6}
    \caption{算法对于漫反射图像的处理结果。这组例子中，我们试图通过改变光照环境和风格化程度来获取不同的艺术情感。左图：输入图像。中图：深度风格化版本，采用多色技术，四个点光源分别位于$(140,400,300),
(140,400,350), (140,400,400), (140,400,900)$，控制参数$(F_b, F_d)=(1.0, 0.2)$。右图：轻度风格化版本，通过结合多色和彩色重光照效果获得，光源位置$(134,530,290), (115,15,270), (315,695,350), (100,400,1000), (589,325,325)$。本图中的渲染没有使用图像分割。}
    \label{deditfigure6}
\end{figure}

\textit{彩色重光照}：对于属于物体的每一个像素来说，我们可以从梯度场$\nabla{}z(x,y)$中求解出归一化的表面法向量$\vec{n}(x,y)$：
\begin{equation}
    \vec{g}_x(x,y) = [1,0,\nabla_xz(x,y)]^T
\end{equation}
\begin{equation}
    \vec{g}_y(x,y) = [0,1,\nabla_yz(x,y)]^T
\end{equation}
\begin{equation}
    \vec{n}(x,y) = \vec{g}_x \times \vec{g}_y / ||\vec{g}_x \times \vec{g}_y||
\end{equation}
像素的亮度值或者阴影效果可以被视为法向量和光源之间角度的函数，使用这一法向量图和光源的三维位置，就可以很简单的修改像素的亮度值或者阴影效果。图\ref{deditfigure6}、\ref{deditfigure7}
和\ref{deditfigure17}展示了高洛德着色（Gouraud
Shading）的结果。其颜色从原始图像的RGB值中抽取出来，然后被转换Lab空间中对应的颜色值，其亮度被设定为一个中等大小的常量。最初的反射率通过将原始RGB值和这个亮度增益值进行混合来获得。用户可以控制这一混合的过程，但是仅仅限于原来具有颜色信息的像素点（也就是说原来具有彩色信息的点）。这个结果被用来将反射率和彩色风格化方法相乘。
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.618\textwidth]{images/dedit/7}
    \caption{结果组合示例。第一排，左：原图；中：五组点光源的彩色重光照结果；右：阴影层和重光照图的相乘结果。第二排，左：原图；中：重光照和半色的组合渲染结果；右：UFO重光照图像和输入图像重光照的组合。}
    \label{deditfigure7}
\end{figure}

\textit{环境光遮蔽}：类似补色渲染（Phong
shading）这样的局部渲染方法难以获得全局光照技术能达到的视觉效果。一种粗糙但是有效的近似全局光照技术是使用环境光遮蔽（mbient occlusion）。环境光遮蔽允许我们将由于附近表面的吸收而导致的光线衰变考虑进来。通过想绘制点的上半球空间投射光线，我们可以计算周围环境的光线吸收。这就允许我们获得一个描述光线和该点关系的二元值：光线被该表面吸收或者光线能够到达背景，而背景一般被称之为天空（\textit{sky}）。在这些二元值上求平均，我们可以获得一个可见性值。这个可见性值通常会和光照方程中的环境项相乘。对于我们的应用来说，我们将其和彩色重光照的渲染器的结果相乘。接下来，我们会介绍计算环境光遮蔽的方法，这种方法基于星际争霸2中的一种方法：这是一种最冗繁的方法，但是已经被证明在普适的非控制的环境中能够良好地起效。

然而，向半球中的每一个方向投射光线使得实时操作变得不可能。这一问题的大部分解决方法是在屏幕空间中寻求突破。这些方法通过使用简单的深度比较来近似遮蔽。因此，我们选择一组随机的$n$个$(x,y,z)$偏移来检索不同位置的深度，而不是向每个方向投射光线。接下来，深度值$Z(x,y)$会和对应偏移处的$z$分量进行比较：如果$z$比$Z(x,y)$更大，就意味着在这一点没有几何体遮挡。这种比较运算的结果是一个二元值，这个二元值用和光线投射相似的方法进行平均，得到对像素$(x,y)$的可见性项：
\begin{equation}
    V(x,y) = \sum_{i=0}^{n}\frac{Z(x_i,y_i)<z_i}{n}
\end{equation}

为了实现实时渲染，我们只能使用少数的采样，通常采样数要在8到32之间。用这么少的采样数进行均匀采样会导致带状干扰（banding
artifacts）。为了改善图像质量，我们采用随机化的采样点。一个$8\times 8$的随机纹理存储了平铺在屏幕空间内的归一化向量，并给出每个像素点其随机向量$r$。然而对于每个像素点也需要$n$个随机偏移。这些偏移被作为片段着色器（fragment shader）的常量进行传递，每个像素独有的随机向量$r$会对这些常量偏移进行反射操作，这样就对每个屏幕像素的到了半随机的$n$个偏移。为了避免自遮蔽，当偏移向量指向表面向量的内侧时就将偏移向量方向取反。

随机化采样点将带状干扰视为噪音。这样会产生更好的结果，但是仅仅用这种方法不能产生足够高质量的结果。为了处理产生的噪音，高斯模糊被巧妙地用来处理深度上的不同，这就使得从计算出来的可见性中移除噪音成为可能，同时还避免了边界处的可见性差异。

屏幕空间中的环境光遮蔽渲染器的一个重要组成部分就是衰变函数。这个函数必须小心选择，从而避免远处的物体自身产生遮蔽现象。我们计算了一个差值$e=z-Z(x,y)$而不是简单的比较深度和偏移处的$z$组分。这个插值会被衰减函数所修改。我们使用了一个线性的阶跃衰变函数，其中艺术工作者会给出一个常量$c$，对于小于$c$的差值$e$就会得到为0的遮蔽效果，而高于$c$的差值则被$a\cdot{}abs(e)^b$所修改。我们这篇文章中所使用的图像都使用了固定的经验值$c=0.05,
a=10.0, b=2.0$。图\ref{deditfigure8}中右侧的图像展示了用不同的衰变值（$b=2.0,
4.0, 8.0$）进行三次环境光遮蔽处理而获得的铅笔风格的图像。
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.618\textwidth]{images/dedit/8}
    \caption{环境光遮蔽效果。左：输入图像。右：三个不同衰变值的综合结果。通过增加$b(2.0, 4.0, 8.0)$，我们分别获得了细节和光滑的阴影效果。深度图参数$F_b=1.0, F_d=0.3$。}
    \label{deditfigure8}
\end{figure}

最合理的采样方法应当是将深度值转换到相机空间中，加上随机的偏移后，再投影到屏幕空间。但是因为我们不知道照片的投影矩阵，所以我们不能将深度值转换到相机空间。因此，我们使用了一种相对简单的方法，这种方法完全在屏幕空间中完成采样。

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.85\textwidth]{images/dedit/12}
    \caption{风格化结果示例}
    \label{deditfigure12}
\end{figure}


\textit{全局光照}：对于环境光遮蔽的一个自然扩展是引入全局光照的间接反射。首先需要用彩色重光照对场景进行修正，然后存储在直接发光纹理$L$中。接下来，在第二次处理中，环境光遮蔽和全局光照一起进行计算。对随机偏移向量给出的每一个采样点，通过考虑采样点$A$的法向量，当前点$P$的法向量，以及光线在两点之间传播所造成的衰减（参见图\ref{deditfigure9}），可以计算出从采样点$A$到当前点$P$的发光贡献$L(x,y)$：
\begin{equation}
    L_{ind}(x,y) = \sum^{n}_{i=0}\frac{L(x_i,y_i)\cdot\cos(\theta_{s,i})\cos(\theta_{r,i})}{s_i^2}
\end{equation}
其中$\theta_{s,i}$和$\theta_{r,i}$是传播方向与发送方、接收方法向量之间的夹角，$s$是点$A$和点$P$之间的距离。

应用了环境光遮蔽和全局光照的最终像素值由下式给出：
\begin{equation}
    P(x,y) = ((1-\alpha)+\alpha\cdot{}V(x,y))\cdot{}L(x,y) + \beta\cdot{}L_{ind}(x,y)
\end{equation}
其中$\alpha$和$\beta$分别控制环境光遮蔽和全局光照的强度。参数$\alpha$的有效范围是$[0..1]$。另一方面，参数$\beta$的合理值是接近或者稍大于0的浮点数。图\ref{deditfigure11}是这一效果的样例。图\ref{deditfigure10}给出了我们的用户界面下另一个重光照的样例。用户可以通过三个面板来控制参数$\alpha$、$\beta$和采样所使用的随机偏移的范围。风格化技术的其他结果请参见图\ref{deditfigure12}。
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.618\textwidth]{images/dedit/9}
    \caption{从出发点A到接受点P的辐射传递。两点间距离被用来计算衰减项。角度$\theta_s$、$\theta_r$被用来计算辐射如何到达点P。}
    \label{deditfigure9}
\end{figure}
\subsection{图像修改界面}\label{deditInterface}
为了在整个风格化过程中引入局部的控制，我们开发了一个实时的交互式笔刷。艺术家可以用鼠标直接在图像上绘制，来改变图像中的几何形态，从而改变风格化结果：修改着色、设置如何投影阴影、高亮等等。我们的工具可以实现\cite{Todo:2007:LCS:1275808.1276399}中的编辑效果。然而，我们的工具是建立在深度图的基础上，而不是一个隐式的三维曲面，因此这种类型的编辑和梯度绘制或者深度绘制属于同一类的方法。提供艺术层面更自如的控制能力的需要以及自动深度图生成中固有的不精确性鼓励我们开发了这个工具。在大多数情况下，自动生成的深度图可以生成可以令人接受的渲染结果。但是在某些情景下，这种方法在结果图像的某些区域可能产生不理想的结果。这种现象的出现可以归结于多种原因，比如渲染技术带来的形状的限制、输入图像违背了我们的部分假设（材料、全局凸性等）。
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{images/dedit/10}
    \caption{全局光照用户界面示例。}
    \label{deditfigure10}
\end{figure}

\textit{阴影遮挡}：为了进一步增强生成特定阴影时艺术层面的控制力，用户可以直接用鼠标在图像上绘制，该像素对应的深度就会被修改，因此会遮挡光线，也就投影出阴影。图\ref{deditfigure13}展示了一个投影模式和一个用户定义的阴影。注意到这些也都可以是彩色的。
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{images/dedit/11}
    \caption{全局光照特效的一些示例。}
    \label{deditfigure11}
\end{figure}

\textit{深度塑形工具}：我们实现了基本的深度绘制操作：通过加减全局和局部的突起来移动深度值（详见图\ref{deditfigure14}）。两种突起效果都有一个影响区域，这些区域的权值和它们到屏幕中心点的距离的倒数相关。然而，对于局部突起来说，深度上的差值也会被考虑。此外我们还开发了一个平滑笔刷，用来对$Z$值进行高斯卷积操作（用法详见图\ref{deditfigure15}）。
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.65\textwidth]{images/dedit/13}
    \caption{通过阴影来增加神秘性。左：原图；右：阴影遮挡示例。}
    \label{deditfigure13}
\end{figure}

\textit{反射率绘画}：对于彩色重光照技术，用和可以修改图像的颜色反射率而不影响其三维形状。最初的反射率是和Lab颜色空间中笔刷的颜色相结合的。
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.618\textwidth]{images/dedit/14}
    \caption{对深度图应用不同笔刷的结果。}
    \label{deditfigure14}
\end{figure}


\textit{明暗变化}：这个工具允许用户向物体自由的添加局部的光照和阴影，这种方法和现有的光照环境是相一致的，并且局部的光照和现有的整体光照是无缝结合的。这个工具受到\cite{Todo:2007:LCS:1275808.1276399}的启发，该文章中展示了在NPR动漫风格化过程中如何添加蓄意的，甚至是不现实的光影。直观上，他们在产生可以接受的解决方案的同时，强制阴影和光照的边界和用户的笔刷尽可能接近。为了实现这一目标，他们根据用户笔触创建了一系列的边界约束，并且试图找到一个替换函数来使得相应的表面可以在考虑光线方向的情况下产生想要的光影边界。为了让他们的算法在计算量上满足实时性的要求，他们将偏移函数表示为一组RBF的和，并且求解这个期望曲率和边界约束的线性系统。
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.618\textwidth]{images/dedit/15}
    \caption{深度编辑结果}
    \label{deditfigure15}
\end{figure}

在我们的系统中，我们倾向于通过在保持边界和周围环境一致的情况下修改其着色来照亮或者阴暗一些局部区域，而不是影响光影的边界。为了实现这一目标，我们需要将其法向量向光源方向进行偏移（如果是要降低亮度，则反方向移动法向量）。我们的方法基于深度图和高斯函数的卷积结果；笔刷有一个辐射范围，在这个范围内笔刷的影响指数衰减，在边界处影响为0。此外用户的每个笔刷仅仅对深度图进行差值的增加或者减少，从而在很小的程度上影响法向量对于光源的朝向。从修改区域和未修改区域之间会有一个平滑区域这一层意义上来看，这种行为类似于RBF技术。

为了保证局部的法向量都朝向一个特定的方向，我们创建了一个由该方向定义的平面和笔刷中心位置像素的三维空间坐标。接下来我们根据像素距离平面$P$的距离来修改临近像素的深度值$Z(x,y)$（参见图\ref{deditfigure16}）。计算出的每个像素的深度偏差根据像素到笔刷中心点$(t_x,
t_y)$在屏幕平面上的距离进行加权平均。这个距离通过使用一个高斯分布进行计算，这个高斯分布的缩放系数$\lambda$和标准差$\sigma$由用户指定。$\sigma$的最小值为笔刷半径的三分之一，这样可以保证在边界处可以进行平滑的差值：
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{images/dedit/16}
    \caption{深度图的不同视图。}
    \label{deditfigure16}
\end{figure}
\begin{equation}
    s=\lambda\cdot{}\mathbf{e}^{-((x-t_x)^2+(y-t_y)^2)/\sigma^2}
\end{equation}
\begin{equation}
    Z(x,y)=Z(x,y)+s\cdot(Z_p(x,y)-Z(x,y))
\end{equation}其中$Z_p(x,y)$是像素$(x,y)$处平面$P$的深度。

前面提到的所有技术都可以独立用在基础层和深度层上或者以一种组合的方式进行应用。用这种方式艺术工作者可以控制工具的应用范围，可以选择是编辑整体形状还是局部突起。
\subsection{评价}\label{deditEval}
为了测试我们的算法和其所依赖的假设，我们进行了一组心理学测试，来客观的评价恢复出来的深度到底有多么不真实，以及这些深度图在NPR应用中究竟能工作的多好。这个测试如下所示：我们构造一个具有足够多样性的三维场景，然后渲染出该场景的一张图像。这个场景中包含有复杂和简单的形状，和一大类不同的材料，甚至包括透明的玻璃。因为这是一个合成的场景，它的深度信息是精确的并且已知的，我们可以将这些信息作为地面真值。然后我们在改变光照条件的情况下生成同一场景的两幅额外图像。原始图像的主要光源从物体前方的右上角投射过来；然后我们创造了两类差异巨大的设定，其中光线要么来自于相机的位置或者来自于物体的背后。这三种光照方法（分别称之为原始、前和后）加上场景中复杂的形状和材料，提供了一组足够丰富的测试算法的条件。图\ref{deditfigure18}中顶部展示了三张渲染结果图。
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.75\textwidth]{images/dedit/18}
    \caption{测试用渲染结果图}
    \label{deditfigure18}
\end{figure}

然后我们将三维场景的真实深度图和使用我们的算法（使用参数$F_b=1.0,
F_d=0.3$）恢复出来的近似深度图进行比较。图\ref{deditfigure18}的后两行展示了这四幅深度图、用来区分前景和背景的$\alpha$掩模、以及每一幅近似深度图的基础层和细节层。注意到对于三副图像来说真实的深度图是一样的，而由于依赖于实际的像素值，因此我们的近似深度图是不同的。

表\ref{dedittable1}展示了$L_2$测度和相关性系数（考虑逐个像素的深度值）的结果：我们的算法不能从单独一张照片中恢复出来精确的深度信息，但是我们所重建出来的深度信息和真实深度信息的相似性相当高。此外，我们还可以比对Lena图像的灰度版本和灰度的噪音图像，这两种情形下我们将灰度级别解释为深度信息；同样的两种测度给出了更大的误差和更低的、甚至是负相关的相关关系。这些结果表明我们这种简单的深度抽取方法很好地近似恢复了场景中的深度信息（从同样的观察点，因为我们处理的是静态图像）。我们想要了解的问题在于，这个结果对于我们的应用来说足够好吗？换句话来说，我们的算法所产生的误差，在没有人工判读图像中的不一致的情况下，是否对于我们所想要的风格化渲染来说足够低？

我们这种方法相比于其他基于图像的风格化方法的一个重要优势在于我们允许添加新的光源。因此我们在测试中特别探讨了这一方面：对于这三副输入图像中的每一个，我们创造两组新的光照策略，一个是对原有光照策略进行轻微的变化，另一个则是对原有光照策略的巨大改变。最终，对于六幅结果图像中的每一幅，我们生成了半色、多色和彩色重光照的渲染结果，因此生成了18幅结果图像。
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.618\textwidth]{images/dedit/19}
    \caption{测试用图}
    \label{deditfigure19}
\end{figure}

假定我们的最终目标是为了了解我们恢复出来的深度图相比于真实的深度信息究竟有多好，因此对于18幅图像中的每一幅，我们使用真实深度信息和重建的深度信息绘制两个版本的结果。我们采用二选一的方法，将两幅图像并排显示，然后让参与测试的人选择从艺术角度来看更好的衣服图像。16位性别平衡，年龄在21岁到29岁，视力或者矫正视力正常的志愿者参与了实验。所有的参与者并不了解实验的目的，并且拥有不同的学科背景和艺术背景。测试通过一个网站以随机顺序进行，而且对于测试没有时间限制（尽管大多数测试者在5分钟以内完成了测试）。图\ref{deditfigure19}展示了一些测试样例。\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.618\textwidth]{images/dedit/20}
    \caption{测试选择比例}
    \label{deditfigure20}
\end{figure}

对于三种不同的风格（半色、多色和颜色重光照），以及两种光照变化（相似、不同），图\ref{deditfigure20}总结了我们的测试结果。柱状图中的柱高表示志愿者选择使用我们的方法绘制的图像而不是使用真实深度信息进行绘制的图像的比例。尽管在近似深度图中有相对较大的误差（如同表\ref{dedittable1}中的测度所示），但是结果非常接近于一半的水平。我们在我们的结果上进行了一个重要度测试。我们的假设是，尽管有些时候因为所采用的深度值不同，同一组图像的两个不同渲染结果间存在明显的差异，但是在测试者在判断结果的艺术风格化的时候，选择并不会有明显的差异。前面提及的技术，在选择比例上的差异分别是0.04762，0.09524和0.02439，这些都小于95\%置信水平下的标准误差0.15121。因此，我们可以确定在我们的测试中，测试者对于真实深度和近似深度的选择没有明显的偏好。

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.618\textwidth]{images/dedit/21}
    \caption{阴影导致的干扰}
    \label{deditfigure21}
\end{figure}


\subsection{讨论}\label{deditDiscussion}
我们已经展示了一系列艺术风格化的结果，所有的这些风格化过程，包括重光照，都在GPU上实现，以实现实时的交互和反馈。我们这种简单的深度估计模型对于我们的目标来说工作的非常好，同时允许实时的交互，这一点是很多复杂的算法所不能实现的。我们在GeForce
295的显卡上，对于$512\times512$的输入图像和单个光源来说，我们的处理速度达到每秒110到440帧。实时交互性会随着光源数量的增加而减弱，经过我们的测试，在不超过5个光源的情况下可以保证实时性交互操作。

我们的方法仍然具有一些局限。如果图像的凸性不能得到保持，那么我们方法对于深度的解读就会产生和用户期待相反的结果。对于较小的图像特征，可能会被忽视，但是如果物体不是全局凸的话，那么结果可能是诡异的。对基于暗即深范式的深度信息的错误解读，例如图\ref{deditfigure2}中泰迪熊的鼻子，也可以被看作侵入区域；因此，所期待的阴影投射和重光照可能会在该区域看起来不理想。我们的方法也假设了相对的朗伯表面行为：尽管高亮可以通过阈值或者错觉等技术手段加以去除，但是我们对于深度的假设对于高反射或者高折射率的物体会失效。对于后面一种情形，可以使用从反射估计形状的技术。此外，因为我们并不尝试取出图像中的原始阴影，因此当新的光源被放置在已有阴影的同一位置时，就会出现不理想的人工假象（参见图\ref{deditfigure21}）。然而，我们的结果证实，大量的不精确阴影或者渲染在NPR的情境下都可以被忽视。我们认为未来有关从阴影中恢复形体的研究工作应当能够澄清是否存在更简单的方法来达到可以接受的结果，或者有更复杂的方法但是可以将应用范围扩大到真实的照片中。最后，由于我们仅仅从固定视点的物体的像素中恢复了深度信息，完全精确的阴影是无法生成的。
\begin{table}
    \caption{相似性分析结果}
    \centering
    \begin{tabular}{lll}
        \hline
        Input image & $L_2$ & Corr\\
        \hline
           Original & 100.16 & 0.93 \\
              Front & 120.47 & 0.952 \\
               Back & 121.66 & 0.925 \\
               Lena & 383.92 & -0.138 \\
       Random noise & 524.74 & -0.00075\\
        \hline
    \end{tabular}
    \label{dedittable1}
\end{table}

此外，我们的方法也可以被用于视频处理，在视频处理中需要考虑时间尺度上的一致性。对于文中提及的动态线风格化技术，应用到视频中可能会变得非常复杂，因为这可能需要在像素级别上跟踪特征。视频分割同样是一个必须要解决的技术难题（尽管这篇文章中的一些结果表明，对图像整体进行处理也能得到不错的结果）。最后，我们希望在感知学和从阴影恢复形状等相关领域的进展能够为图像和视频的艺术风格化提供新的土壤。

\subsection{结论}\label{deditConclusion}
我们展示了以输入图像中的恢复出的深度信息为基础，开发NPR技术的方法。依赖于已知的人类视觉认知理解的特征，我们的工作相比于之前的方法提供了更大的灵活性和艺术自由行，包括对原始图像进行重光照的可能性。从单张图片中抽取精确的深度信息仍旧是开放的甚至病态的研究问题，迄今仍旧没有良好的解决方案。在这篇文章中，我们已经证明尽管我们所恢复出来的深度对于某些应用来说并不是足够精确，但是NPR提供了一个更为宽容的环境，掩盖了潜在的不一致，并且使得抽象过程不受阻碍。

算法能够正确处理绘画的事实是很有趣的：一个人类艺术家在绘制的过程中，也对场景进行了不精确的深度恢复和非常粗糙的光照近似，我们的算法所依赖的认知学上的假设似乎和人类的艺术创作过程相一致。未来进行的能够更近似模拟这一过程的工作可能给予我们更深入的认识，并且这项工作本身也会成为非常有用的NPR工具。

我们对于图像中物体的2.5D解读构成了吸引人的视觉效果的合理基础。我们已经演示了这种方法的多种应用，例如半色、多色、动态线、彩色重光照、环境光遮蔽和全局照明，但是还可以开发更多的效果（例如对非朗伯反射模型的重光照）。此外，我们还开发了一系列的实时工具，这些工具允许用户克服我们自动深度获取的缺陷，对颜色、阴影和渲染的生成提供了完全的艺术层面的控制。\cite{Bhat:2010:GGO:1731047.1731048}可以和我们的工作相结合，来生成更多的视觉效果。我们认为未来的计算机辅助的二维图像编辑技术同样会从相应的几何信息（不管是自动生成的还是用户制作的）和相关的人类视觉认知过程的组合中获益。
